# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# 1559 Choiman <cuj1559@gmail.com>, 2021
# 승수 김 <2000sskim@gmail.com>, 2020
# ilbe123 <a3057016@drdrb.net>, 2014
# Chris Park <utopinator@gmail.com>, 2016
# Emma Peel, 2019
# 이기범, 2022
# Bluephoenix Lol <diamondphonix@gmail.com>, 2019
# Dr.what <javrick6@naver.com>, 2014
# jay kim, 2022
# 장민준, 2020-2022
# ryush00 <ryush00@gmail.com>, 2014
# Sangmin Lee <sangminlee7648@gmail.com>, 2016
# Thomas Sungjin Kang <potopro@gmail.com>, 2014-2015
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Tor Project\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-04-30 09:33+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2025-03-31 20:58+0000\n"
"Last-Translator: Weblate Translation Memory <noreply-mt-weblate-translation-"
"memory@weblate.org>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/tor/tails-gui/ko/"
">\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.11-dev\n"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/additional_software.py:209
#, python-brace-format
msgid ""
"{details} Please check your list of additional software or read the system "
"log to understand the problem."
msgstr ""
"{details} 이 문제를 해결하려면 추가 소프트웨어 목록을 확인하거나 시스템 로그"
"를 읽으세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/additional_software.py:216
msgid ""
"Please check your list of additional software or read the system log to "
"understand the problem."
msgstr ""
"이 문제를 해결하려면 추가 소프트웨어 목록을 확인하거나 시스템 로그를 읽으세"
"요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/additional_software.py:222
msgid "Show Log"
msgstr "로그 보기"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/additional_software.py:222
msgid "Configure"
msgstr "설정"

#. Translators: Don't translate {packages}, it's a placeholder and will
#. be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:45
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:76
#, python-brace-format
msgid "Add {packages} to your additional software?"
msgstr "추가 소프트웨어에 {packages}을(를) 등록할까요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:47
msgid ""
"To install it automatically from your persistent storage when starting Tails."
msgstr "Tails가 시작될 때 영구 저장소에서 자동으로 설치돼요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:49
msgid "Install Every Time"
msgstr "매번 설치"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:50
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:82
msgid "Install Only Once"
msgstr "이번에만 설치"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:57
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:88
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:172
msgid "The configuration of your additional software failed."
msgstr "추가 소프트웨어를 설정하지 못했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:78
msgid ""
"To install it automatically when starting Tails, you can create a Persistent "
"Storage and activate the <b>Additional Software</b> feature."
msgstr ""
"Tails가 시작될 때 자동으로 설치되게 하려면 영구 저장소를 만들고 <b>추가 소프"
"트웨어</b> 기능을 활성화하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:81
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:270
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:289
msgid "Create Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 생성"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:90
msgid "Creating your Persistent Storage failed."
msgstr "영구 저장소를 생성하지 못했어요."

#. Translators: Don't translate {packages}, it's a placeholder and
#. will be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:99
#, python-brace-format
msgid "You could install {packages} automatically when starting Tails"
msgstr "Tails가 시작될 때 {packages}을(를) 자동으로 설치할 수 있어요"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:102
msgid "To do so, you need to run Tails from a USB stick."
msgstr "이렇게 하려면 USB 스틱에서 Tails를 실행해야 해요."

#. Translators: Don't translate {packages}, it's a placeholder and will be
#. replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:159
#, python-brace-format
msgid "Remove {packages} from your additional software?"
msgstr "추가 소프트웨어에서 {packages}을(를) 제거할까요?"

#. Translators: Don't translate {packages}, it's a placeholder
#. and will be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:163
#, python-brace-format
msgid "This will stop installing {packages} automatically."
msgstr "이제 {packages}은(는) 자동으로 설치되지 않아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:165
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:188
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:166
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/add_settings_dialog.py:40
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:178
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:483
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:834
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:728
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-screen-locker:119
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:376
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Translators: Don't translate {beginning} or {last}, they are
#. placeholders and will be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:186
#, python-brace-format
msgid "{beginning} and {last}"
msgstr "{beginning} 및 {last}"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-handle-package-changes:187
msgid ", "
msgstr ", "

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:37
msgid "The check for upgrades of your additional software failed"
msgstr "추가 소프트웨어 업그레이드 확인 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:39
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:47
msgid ""
"Please check your network connection, restart Tails, or read the system log "
"to understand the problem."
msgstr ""
"이 문제를 해결하려면 네트워크 연결을 확인하거나, Tails를 다시 시작하거나, 시"
"스템 로그를 읽으세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:46
msgid "The upgrade of your additional software failed"
msgstr "추가 소프트웨어 업그레이드 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:111
msgid "Installing your additional software from persistent storage..."
msgstr "영구 저장소에서 추가 소프트웨어 설치 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:113
msgid "This can take several minutes."
msgstr "몇 분 정도 걸릴 수 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:126
msgid "The installation of your additional software failed"
msgstr "추가 소프트웨어 설치 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/additional-software/asp-install:142
msgid "Additional software installed successfully"
msgstr "추가 소프트웨어를 성공적으로 설치했어요"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/tails/additional-software/configuration-window.ui:8
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/org.boum.tails.AdditionalSoftware.desktop.in.h:1
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:646
msgid "Additional Software"
msgstr "추가 소프트웨어"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/tails/additional-software/configuration-window.ui:51
msgid ""
"You can install additional software automatically from your persistent "
"storage when starting Tails."
msgstr ""
"Tails가 시작될 때 영구 저장소에서 추가 소프트웨어를 자동으로 설치할 수 있어"
"요."

#: config/chroot_local-includes/usr/share/tails/additional-software/configuration-window.ui:77
msgid ""
"The following software is installed automatically from your persistent "
"storage when starting Tails."
msgstr "Tails가 시작될 때 영구 저장소에서 다음 소프트웨어가 자동으로 설치돼요."

#: config/chroot_local-includes/usr/share/tails/additional-software/configuration-window.ui:135
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:205
msgid ""
"To add more, install some software using <a "
"href=\"synaptic.desktop\">Synaptic Package Manager</a> or <a "
"href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">APT on the command line</a>."
msgstr ""
"소프트웨어를 더 추가하려면 <a href=\"synaptic.desktop\">시냅틱 패키지 관리자"
"</a> 또는 <a href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">터미널에서 APT</a>를 사용하"
"세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/share/tails/additional-software/configuration-window.ui:154
msgid "_Create persistent storage"
msgstr "_영구 저장소 만들기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:69
#, fuzzy
msgid ""
"Tails needs donations to keep everybody free and safe online.\n"
"\n"
"Every bit helps in our fight against surveillance and censorship!\n"
"\n"
msgstr ""
"온라인에서 모두를 자유롭고 안전하게 보호하기 위해 Tails를 후원해주세요.\n"
"\n"
"마지막 1원까지 남김없이 감시 및 검열에 대항하기 위해 사용할게요!\n"
"\n"
"<a href=\"file:///usr/share/doc/tails/website/donate.en.html#expenses\">후원"
"금 사용 내역.</a>"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:79
msgid ""
"Tails protects your wallet.\n"
"\n"
"Help us keep your bitcoins safe!\n"
"\n"
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:156
msgid "Donate Now"
msgstr "지금 후원하세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:158
msgid "Later"
msgstr "나중에"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:173
msgid "Opening Electrum with our donation address..."
msgstr "Electrum을 실행하여 기부 계좌를 등록하는 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:174
msgid "Thank you for making the Internet a safer place!"
msgstr "인터넷을 더 안전하게 만들어 주셔서 감사합니다!"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:208
msgid "Persistence is disabled for Electrum"
msgstr "Electrum 영구 저장소 비활성화됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:210
msgid ""
"When you reboot Tails, all of Electrum's data will be lost, including your "
"Bitcoin wallet.\n"
"It is strongly recommended to only run Electrum when its persistence feature "
"is activated."
msgstr ""
"Tails를 다시 시작하면 비트코인 지갑을 포함한 Electrum의 모든 데이터가 손실돼"
"요.\n"
"영구 저장소 기능이 활성화된 경우에만 Electrum을 사용하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:212
msgid "Do you want to start Electrum anyway?"
msgstr "그래도 Electrum을 실행할까요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:218
msgid "_Launch"
msgstr "_실행"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/electrum:219
msgid "_Exit"
msgstr "_종료"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/DownloadProgress.pm:59
msgid "Unknown time"
msgstr "알 수 없는 시간"

#. Translators: Don't translate {count}, it's a place holder and
#. will be replaced.
#. y is the short form for years.
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/DownloadProgress.pm:78
#, perl-brace-format
msgid "1y"
msgid_plural "{count}y"
msgstr[0] "{count}년"

#. Translators: Don't translate {count}, it's a place holder and
#. will be replaced.
#. d is the short form for days.
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/DownloadProgress.pm:82
#, perl-brace-format
msgid "1d"
msgid_plural "{count}d"
msgstr[0] "{count}일"

#. Translators: Don't translate {count}, it's a place holder and
#. will be replaced.
#. h is the short form for hours;
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/DownloadProgress.pm:86
#, perl-brace-format
msgid "1h"
msgid_plural "{count}h"
msgstr[0] "{count}시"

#. Translators: Don't translate {count}, it's a place holder and
#. will be replaced.
#. m is the short form for minutes;
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/DownloadProgress.pm:90
#, perl-brace-format
msgid "1m"
msgid_plural "{count}m"
msgstr[0] "{count}분"

#. Translators: Don't translate {count}, it's a place holder and
#. will be replaced.
#. s is the short form for seconds;
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/DownloadProgress.pm:94
#, perl-brace-format
msgid "1s"
msgid_plural "{count}s"
msgstr[0] "{count}초"

#. Translators: don't translate {time}, {downloaded}, {size}
#. and {speed}, they are placeholders and will be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/DownloadProgress.pm:139
#, perl-brace-format
msgid "#{time} left — {downloaded} of {size} ({speed}/sec)\n"
msgstr "#{time} 남음 — {size} 중 {downloaded} ({speed}/sec)\n"

#. Translators: KB is the short form for kilobyte
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Role/FormatByte.pm:32
msgid "KB"
msgstr "KB"

#. Translators: MB is the short form for megabyte
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Role/FormatByte.pm:34
msgid "MB"
msgstr "MB"

#. Translators: GB is the short form for gigabyte
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Role/FormatByte.pm:36
msgid "GB"
msgstr "GB"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Role/FormatByte.pm:42
msgid "bytes"
msgstr "바이트"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:296
#, fuzzy
msgid ""
"<b>An error occurred while updating the signing key.</b>\\n\\n<b>This "
"prevents determining whether an upgrade is available from our website.</"
"b>\\n\\nCheck your network connection and restart Tails.\\n\\nIf the problem "
"persists, try doing a manual upgrade."
msgstr ""
"<b>서명 키를 갱신하는 동안 오류가 발생했어요.</b>\\n\\n<b>웹사이트에서 업그레"
"이드가 있는지 여부를 확인할 수 없어요.</b>\\n\\n업그레이드를 다시 시도하려면 "
"네트워크 연결을 확인하고, Tails를 다시 시작하세요.\\n\\n만약 문제가 계속된다"
"면 file:///usr/share/doc/tails/website/doc/upgrade/error/check.en.html 을 참"
"고하세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:310
msgid "Error while downloading the signing key"
msgstr "서명 키 다운로드 중 오류 발생"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:343
msgid "Error while checking for upgrades"
msgstr "업그레이드 확인 중 오류 발생"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:345
#, fuzzy
msgid ""
"<b>Could not determine whether an upgrade is available from our website.</"
"b>\n"
"\n"
"Check your network connection and restart Tails.\n"
"\n"
"If the problem persists, try doing a manual upgrade."
msgstr ""
"<b>웹사이트에서 업그레이드가 있는지 여부를 확인할 수 없어요.</b>\n"
"\n"
"업그레이드를 다시 시도하려면 네트워크 연결을 확인하고, Tails를 다시 시작하세"
"요.\n"
"\n"
"만약 문제가 계속된다면 file:///usr/share/doc/tails/website/doc/upgrade/error/"
"check.en.html 을 참고하세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:360
msgid "no automatic upgrade is available from our website for this version"
msgstr "이 버전에 대한 웹사이트에서의 자동 업그레이드 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:366
msgid "your device was not created using a USB image or Tails Cloner"
msgstr "USB image 또는 Tails Cloner로 생성된 장치 아님"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:371
msgid "Tails was started from a DVD or a read-only device"
msgstr "Tails가 DVD 또는 읽기 전용 장치에서 시작됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:376
msgid "there is not enough free space on the Tails system partition"
msgstr "Tails 시스템 파티션에 충분한 여유 공간 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:381
msgid "not enough memory is available on this system"
msgstr "시스템에 메모리가 충분하지 않음"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:386
#, perl-brace-format
msgid "No explanation available for reason '{reason}'."
msgstr "'{reason}'에 대한 설명이 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:409
msgid "The system is up-to-date"
msgstr "최신 시스템임"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:412
msgid ""
"You are currently running the latest version. There is no upgrade "
"available.\n"
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:415
#, fuzzy
msgid "Tails is up to date"
msgstr "최신 시스템임"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:421
msgid "This version of Tails is outdated, and may have security issues."
msgstr "Tails가 옛날 버전이므로 보안 위협이 존재할 수 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:451
#, perl-brace-format
msgid ""
"The available incremental upgrade requires {space_needed} of free space on "
"Tails system partition,  but only {free_space} is available."
msgstr ""
"증분 업그레이드를 수행하려면 Tails 시스템 파티션에 {space_needed}의 여유 공간"
"이 필요하지만 현재 {free_space}만 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:463
#, perl-brace-format
msgid ""
"The available incremental upgrade requires {memory_needed} of free memory, "
"but only {free_memory} is available."
msgstr ""
"증분 업그레이드를 수행하려면 {memory_needed}의 여유 메모리가 필요하지만 현재 "
"{free_memory}만 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:474
msgid ""
"An error ocurred while detecting available upgrades.\n"
"This should not happen. Please report a bug."
msgstr ""
"업그레이드 확인 중에 오류가 발생했어요.\n"
"버그를 신고해주세요. 죄송해요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:477
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:496
msgid "Error while detecting available upgrades"
msgstr "업그레이드 확인 중 오류 발생"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:492
msgid ""
"An incremental upgrade is available, but no full upgrade is.\n"
"This should not happen. Please report a bug."
msgstr ""
"증분 업그레이드는 가능하지만 전체 업그레이드는 불가능해요.\n"
"버그를 신고해주세요. 죄송해요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:505
#, perl-brace-format
msgid ""
"<b>You should upgrade to {name} {version}.</b>\n"
"\n"
"For more information about this new version, go to {details_url}\n"
"\n"
"We recommend you close all other applications during the upgrade.\n"
"Downloading the upgrade might take a long time, from several minutes to a "
"few hours.\n"
"\n"
"Download size: {size}\n"
"\n"
"Do you want to upgrade now?"
msgstr ""
"<b>{name} {version}로 업그레이드해야 해요.</b>\n"
"\n"
"새 버전에 대한 자세한 내용을 보려면 {details_url}를 참고하세요\n"
"\n"
"업그레이드를 위해 다른 모든 응용 프로그램을 종료하세요.\n"
"업그레이드를 다운로드하는 데 몇 분에서 몇 시간 정도 걸릴 수 있어요.\n"
"\n"
"다운로드 크기: {size}\n"
"\n"
"지금 업그레이드할까요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:518
msgid "Upgrade available"
msgstr "업그레이드 가능"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:519
msgid "Upgrade now"
msgstr "지금 업그레이드"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:520
msgid "Upgrade later"
msgstr "나중에 업그레이드"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:528
#, perl-brace-format
msgid ""
"<b>You should do a manual upgrade to the latest version of {name}.</b>\n"
"\n"
"For more information about this new version, go to {details_url}\n"
"\n"
"It is impossible to do an automatic upgrade of your Tails to this new "
"version: {explanation}.\n"
"\n"
"To learn how to do a manual upgrade, go to {manual_upgrade_url}"
msgstr ""
"<b>{name} 최신 버전으로 수동 업그레이드해야 해요.</b>\n"
"\n"
"새 버전에 대한 자세한 내용을 보려면 {details_url}를 참고하세요\n"
"\n"
"다음 사유로 인하여 Tails 자동 업그레이드가 불가능해요: {explanation}.\n"
"\n"
"수동 업그레이드 방법을 알아보려면 {manual_upgrade_url}를 참고하세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:538
msgid "New version available"
msgstr "새 버전 있음"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:619
msgid "Downloading upgrade"
msgstr "업그레이드 다운로드 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:621
#, perl-brace-format
msgid "Downloading the upgrade to {name} {version}..."
msgstr "{name} {version} 업그레이드를 다운로드하는 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:712
#, fuzzy
msgid ""
"<b>The upgrade could not be downloaded.</b>\\n\\nCheck your network "
"connection, and restart Tails to try upgrading again."
msgstr ""
"<b> 업그레이드를 다운로드할 수 없어요.</b>\\n\\n 네트워크 연결을 확인하고 "
"Tails를 다시 시작한 뒤 업그레이드를 다시 시도하세요.\\n\\n문제가 지속되면 "
"file:///usr/share/doc/tails/website/doc/upgrade/error/download.en.html 을 참"
"고하세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:715
#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:730
msgid "Error while downloading the upgrade"
msgstr "업그레이드 다운로드 중 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:725
#, perl-brace-format
msgid ""
"Output file '{output_file}' does not exist, but tails-iuk-get-target-file "
"did not complain. Please report a bug."
msgstr ""
"출력 파일 '{output_file}'이 없음에도 불구하고 tails-iuk-get-target-file의 불"
"만 사항이 없었어요. 버그를 신고해주세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:741
msgid "Error while creating temporary downloading directory"
msgstr "임시 다운로드 디렉터리 생성 중 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:744
msgid "Failed to create temporary download directory"
msgstr "임시 다운로드 디렉터리 생성 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:756
msgid ""
"The upgrade was successfully downloaded.\n"
"\n"
"The network connection will be disabled when applying the upgrade.\n"
"\n"
"Please save your work and close all other applications."
msgstr ""
"업그레이드가 성공적으로 다운로드되었어요.\n"
"\n"
"업그레이드 중에는 네트워크 연결이 비활성화될 예정이예요.\n"
"\n"
"진행 중인 작업을 저장하고 다른 응용 프로그램을 모두 닫으세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:761
msgid "Upgrade successfully downloaded"
msgstr "업그레이드 다운로드 성공"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:762
msgid "Apply upgrade"
msgstr "업그레이드 적용"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:769
msgid ""
"<b>Your Tails device was successfully upgraded.</b>\n"
"\n"
"Some security features were temporarily disabled.\n"
"You should restart Tails on the new version as soon as possible.\n"
"\n"
"Do you want to restart now?"
msgstr ""
"<b>Tails 장치가 성공적으로 업그레이드되었어요.</b>\n"
"\n"
"일부 보안 기능이 일시적으로 해제되었어요.\n"
"최대한 빨리 최신 버전으로 Tails를 다시 시작해야 해요.\n"
"\n"
"지금 다시 시작할까요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:774
msgid "Restart Tails"
msgstr "Tails 다시 시작"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:775
msgid "Restart now"
msgstr "지금 다시 시작"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:776
msgid "Restart later"
msgstr "나중에 다시 시작"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:787
msgid "Error while restarting the system"
msgstr "시스템 다시 시작 중 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:788
msgid "Failed to restart the system"
msgstr "시스템 다시 시작 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:801
msgid "Error while shutting down the network"
msgstr "네트워크 종료 중 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:802
msgid "Failed to shutdown network"
msgstr "네트워크 강제 종료 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:812
msgid "Error while cancelling the upgrade download"
msgstr "업그레이드 다운로드 취소 중 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:813
msgid "Failed to cancel the upgrade download"
msgstr "업그레이드 다운로드 취소 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:819
msgid "Upgrading the system"
msgstr "시스템 업그레이드 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:821
msgid ""
"<b>Your Tails device is being upgraded...</b>\n"
"\n"
"For security reasons, the network connection is now disabled."
msgstr ""
"<b>Tails 장치를 업그레이드하는 중...</b>\n"
"\n"
"보안상의 이유로 네트워크 연결이 비활성화되었어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:856
#, fuzzy
msgid ""
"<b>An error occurred while installing the upgrade.</b>\\n\\nYour Tails "
"device needs to be repaired and might be unable to restart.\\n\\nPlease "
"follow the instructions at file:///usr/share/doc/tails/website/doc/upgrade/"
"error/install.en.html"
msgstr ""
"<b>업그레이드 설치 중 오류가 발생했어요.</b>\\n\\nTails 장치의 수리가 필요한 "
"상태로 다시 시작하지 못할 수도 있어요.\\n\\nfile:///usr/share/doc/tails/"
"website/doc/upgrade/error/install.en.html 의 지시를 따르세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/iuk/lib/Tails/IUK/Frontend.pm:861
msgid "Error while installing the upgrade"
msgstr "업그레이드 설치 중 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/add_settings_dialog.py:32
msgid "Additional Settings"
msgstr "추가 설정"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/add_settings_dialog.py:44
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/add_settings_dialog.py:52
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:65
msgid "_Administration Password"
msgstr "_관리자 비밀번호"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:196
msgid "_MAC Address Anonymization"
msgstr "_MAC 주소 익명화"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:267
msgid "_Offline Mode"
msgstr "_오프라인 모드"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:276
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:445
msgid "Enable networking (default)"
msgstr "네트워크 활성화 (기본값)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:278
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:491
msgid "Disable all networking"
msgstr "모든 네트워크 비활성화"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:339
msgid "_Network Connection"
msgstr "_네트워크 연결"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:347
msgid "Obsolete"
msgstr "구식"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:362
msgid "_Unsafe Browser"
msgstr "_위험한 브라우저"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:371
msgid "Enabled (default)"
msgstr "활성화 (기본값)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:373
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:442
msgid "On (default)"
msgstr "켜짐 (기본값)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:444
msgid "On"
msgstr "켜짐"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:446
msgid "Off"
msgstr "꺼짐"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/additional_settings.py:448
msgid "Off (default)"
msgstr "꺼짐 (기본값)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:174
msgid "Persistent Storage Still Locked"
msgstr "영구 저장소가 잠겨 있음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:176
msgid ""
"Do you really want to start Tails without unlocking your Persistent Storage?"
msgstr "영구 저장소를 잠금 해제하지 않고 Tails를 시작할까요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:179
msgid "Start Without Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 없이 시작"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:247
msgid ""
"Impossible to unlock the Persistent Storage because the USB stick is read-"
"only."
msgstr "USB 스틱이 읽기 전용이므로 영구 저장소를 잠금 해제할 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:408
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:440
msgid "Unlocking…"
msgstr "잠금 해제 중…"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:448
#, fuzzy
msgid "Checking the file system…"
msgstr "파일 시스템 포맷 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:481
#, fuzzy
msgid "Repairing the File System"
msgstr "파일 시스템 포맷 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:482
#, fuzzy
msgid "This might take a long time..."
msgstr "시간이 다소 걸릴 수도 있어요..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:500
#, fuzzy
msgid "Failed to repair the file system of your Persistent Storage."
msgstr "영구 저장소 구성 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:502
msgid "Start Tails to send an error report and learn how to recover your data."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:516
msgid "File System Repaired Successfully"
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:518
msgid ""
"It's possible that some data was lost during the repair. Please check the "
"contents of your Persistent Storage and restore any lost data from a backup."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:522
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-partitioning-errors:32
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:537
msgid ""
"You aborted the repair of the file system. You can either start Tails "
"without Persistent Storage or restart the computer to try repairing the file "
"system again."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:756
msgid "Start Tails and open the Persistent Storage settings to find out more."
msgstr "자세히 알아보려면 Tails를 시작하고 영구 저장소 설정을 실행하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:785
msgid ""
"Your Persistent Storage is unlocked. Its content will be available until you "
"shut down Tails."
msgstr ""
"영구 저장소가 잠금 해제되었어요. Tails를 종료할 때까지 내용물에 접근할 수 있"
"어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:800
msgid "Incorrect passphrase. Please try again."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:811
#, fuzzy
msgid ""
"Error reading data from your Persistent Storage. The hardware of your USB "
"stick is probably failing."
msgstr "USB 스틱의 하드웨어에 문제가 있는 것 같아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:813
msgid "Start Tails to learn how to recover your data."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:824
msgid "File System Errors"
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:826
msgid ""
"Errors were detected in the file system of your Persistent Storage.\n"
"                \n"
"Tails can try to fix these errors, but this might erase some of your data "
"and take a long time.\n"
"\n"
"If you already have an up-to-date backup of your Persistent Storage, we "
"recommend that you try to repair.\n"
"                \n"
"If you don't have a backup, we recommend that you create a partition image "
"of your Persistent Storage first."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:835
msgid "Repair File System"
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:836
#, fuzzy
msgid "Create Partition Image"
msgstr "영구 저장소 생성"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:847
#, fuzzy
msgid ""
"Start Tails to learn how to create a partition image of your Persistent "
"Storage."
msgstr "영구 저장소 생성 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:856
#, fuzzy
msgid "Failed to unlock the Persistent Storage due to file system errors."
msgstr ""
"영구 저장소의 잠금을 풀지 못했어요. Tails를 시작한 뒤 오류를 보고해주세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:865
msgid ""
"Failed to upgrade the Persistent Storage. Please start Tails and send an "
"error report."
msgstr ""
"영구 저장소를 업그레이드하지 못했어요. Tails를 시작한 뒤 오류를 보고해주세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:872
msgid ""
"Failed to unlock the Persistent Storage. Please start Tails and send an "
"error report."
msgstr ""
"영구 저장소의 잠금을 풀지 못했어요. Tails를 시작한 뒤 오류를 보고해주세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:880
msgid ""
"Failed to activate the Persistent Storage. Please start Tails and send an "
"error report."
msgstr ""
"영구 저장소를 활성화하지 못했어요. Tails를 시작한 뒤 오류를 보고해주세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/main_window.py:891
#, fuzzy
msgid "Upgrading the Persistent Storage. This might take a while…"
msgstr "영구 저장소를 업그레이드하고 있어요. 잠시만 기다려주세요…"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/settings/persistence.py:125
msgid "Error unlocking Persistent Storage: {}"
msgstr "영구 저장소 잠금 해제 오류: {}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/settings/persistence.py:150
msgid "Error upgrading Persistent Storage: {}"
msgstr "영구 저장소 업그레이드 오류: {}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/settings/persistence.py:176
#, python-brace-format
msgid "Failed to activate some features of the Persistent Storage: {features}."
msgstr "영구 저장소의 일부 기능 활성화 실패: {features}."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/settings/persistence.py:181
msgid "Error activating Persistent Storage: {}"
msgstr "영구 저장소 활성화 중 오류: {}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/settings/persistence.py:202
#, fuzzy
msgid "Failed to abort when repairing Persistent Storage filesystem: {}"
msgstr "영구 저장소 서비스 실행 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/region_settings.py:191
msgid "_Language"
msgstr "_언어"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/region_settings.py:234
msgid "_Formats"
msgstr "_포맷"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tailsgreeter/ui/region_settings.py:271
msgid "_Keyboard Layout"
msgstr "_키보드 배열"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:321
#, python-format
msgid "Unable to write on %(device)s, skipping."
msgstr "%(device)s에 작성할 수 없으므로 건너 뛸게요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:370
#, python-format
msgid "Wrote to device at %(speed)d MB/s"
msgstr "%(speed)d MB/s로 장치에 기록했어요"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:382
msgid "Extracting live image to the target device..."
msgstr "대상 장치에 라이브 이미지를 추출 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:477
#, python-format
msgid ""
"There was a problem executing the following command: `%(command)s`.\n"
"A more detailed error log has been written to \"%(filename)s\"."
msgstr ""
"다음 명령을 실행하는 중 오류가 발생했어요: `%(command)s`.\n"
"\"%(filename)s\"에 보다 자세한 오류 로그가 기록되었어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:496
#, python-format
msgid ""
"Not enough free space on device.\n"
"%(iso_size)dMB ISO + %(overlay_size)dMB overlay > %(free_space)dMB free space"
msgstr ""
"장치에 여유 공간이 없어요.\n"
"%(iso_size)dMB ISO + %(overlay_size)dMB 오버레이 > %(free_space)dMB 여유 공간"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:509
#, python-format
msgid "Creating %sMB persistent overlay"
msgstr "%sMB 영구 오버레이 생성 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:575
#, python-format
msgid "Unable to copy %(infile)s to %(outfile)s: %(message)s"
msgstr "%(infile)s를 %(outfile)s에 복사할 수 없음: %(message)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:588
msgid "Removing existing Tails system"
msgstr "기존 Tails 시스템 제거"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:599
#, python-format
msgid "Unable to remove file from previous Tails system: %(message)s"
msgstr "이전 Tails 시스템 파일 제거 불가: %(message)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:609
#, python-format
msgid "Unable to chmod %(file)s: %(message)s"
msgstr "%(file)s chmod 불가: %(message)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:617
#, python-format
msgid "Unable to remove directory from previous Tails system: %(message)s"
msgstr "이전 Tails 시스템 디렉터리 제거 불가: %(message)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:668
#, python-format
msgid "Cannot find device %s"
msgstr "%s 장치를 찾을 수 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:704
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1024
msgid "Unknown filesystem.  Your device may need to be reformatted."
msgstr "파일 시스템을 알 수 없어요.  장치를 새로 포맷해야 할 수도 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:707
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1027
#, python-format
msgid "Unsupported filesystem: %s"
msgstr "지원되지 않는 파일 시스템: %s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:723
#, python-format
msgid "Unknown GLib exception while trying to mount device: %(message)s"
msgstr "장치를 마운트하는 동안 알 수 없는 GLib 예외가 발생했어요: %(message)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:730
#, python-format
msgid "Unable to mount device: %(message)s"
msgstr "장치를 마운트할 수 없음: %(message)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:735
msgid "No mount points found"
msgstr "마운트 지점을 찾을 수 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:805
msgid "Target device has opened files"
msgstr "대상 장치가 파일을 열었어요"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:833
#, python-format
msgid "Mount %s exists after unmounting"
msgstr "마운트 해제 후 %s를 마운트"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:864
#, python-format
msgid "Partitioning device %(device)s"
msgstr "장치 %(device)s의 파티션 구성 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1008
#, python-format
msgid "Unsupported device '%(device)s', please report a bug."
msgstr "장치 '%(device)s'가 지원되지 않아요. 버그를 신고하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1011
msgid "Trying to continue anyway."
msgstr "일단 계속 시도해볼게요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1020
msgid "Verifying filesystem..."
msgstr "파일 시스템 검증 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1043
#, python-format
msgid "Unable to change volume label: %s"
msgstr "볼륨 라벨 변경 불가: %s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1049
msgid "Installing bootloader..."
msgstr "부트로더 설치 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1057
#, python-format
msgid "Removing %(file)s"
msgstr "%(file)s 제거 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1086
msgid "Cloning Persistent Storage..."
msgstr "영구 저장소 복제 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1169
#, python-format
msgid "%s already bootable"
msgstr "%s는 이미 부팅 가능함"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1190
msgid "Unable to find partition"
msgstr "파티션을 찾을 수 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1212
#, python-format
msgid "Formatting %(device)s as FAT32"
msgstr "%(device)s를 FAT32로 포맷 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1289
#, python-format
msgid "Reading extracted MBR from %s"
msgstr "%s에서 추출한 MBR 읽는 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1294
#, python-format
msgid "Could not read the extracted MBR from %(path)s"
msgstr "%(path)s에서 추출한 MBR을 읽을 수 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1308
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1309
#, python-format
msgid "Resetting Master Boot Record of %s"
msgstr "%s의 마스터 부트 레코드를 재설정 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1313
#, python-format
msgid "Writing random seed to LBA 34 of %s"
msgstr "%s의 LBA 34에 랜덤 시드 작성 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1320
msgid "Drive is a loopback, skipping MBR reset"
msgstr "드라이브가 루프백이므로 MBR 재설정을 건너 뛰는 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/creator.py:1324
msgid "Synchronizing data on disk..."
msgstr "디스크 데이터 동기화 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:148
msgid ""
"Unable to clone because the target USB stick is being used. Close all open "
"files on the target USB stick, restart Tails Cloner, and try to clone again."
msgstr ""
"대상 USB 스틱을 사용 중이기 때문에 복제할 수 없어요. 대상 USB 스틱에서 열려 "
"있는 파일을 모두 닫고, Tails 복제기를 다시 시작한 뒤에 한 번 더 복제를 시도해"
"보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:180
msgid ""
"Error: Cannot set the label or obtain the UUID of your device.  Unable to "
"continue."
msgstr "오류: 라벨 설정 또는 장치 UUID 취득 실패.  다음으로 넘어갈 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:225
#, python-format
msgid "Cloning complete! (%s)"
msgstr "복제 완료! (%s)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:230
msgid "Tails installation failed!"
msgstr "Tails 설치 실패!"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:332
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-installer.desktop.in.h:1
msgid "Tails Cloner"
msgstr "Tails 복제기"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:384
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/tails-installer.ui.in:164
msgid "Clone the current Tails"
msgstr "현재 Tails 복제"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:392
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/tails-installer.ui.in:200
msgid "Use a downloaded Tails ISO image"
msgstr "다운로드한 Tails ISO 이미지 사용"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:444
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:445
msgid "Manual Upgrade Instructions"
msgstr "수동 업그레이드 지침"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:456
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:714
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/tails-installer.ui.in:374
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:459
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/tails-installer.ui.in:131
msgid "Installation Instructions"
msgstr "설치 지침"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:462
msgid "Backup Instructions"
msgstr "백업 지침"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:473
#, python-format
msgid "%(size)s %(vendor)s %(model)s device (%(device)s)"
msgstr "%(size)s %(vendor)s %(model)s 장치 (%(device)s)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:486
msgid "No ISO image selected"
msgstr "선택된 ISO 이미지 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:486
msgid "Please select a Tails ISO image."
msgstr "Tails ISO 이미지를 선택하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:537
msgid ""
"Clone the current Persistent Storage\n"
"Impossible to clone the Persistent Storage because it is locked."
msgstr ""
"현재 영구 저장소 복제\n"
"영구 저장소가 잠겨 있으므로 복제할 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:541
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/tails-installer.ui.in:180
msgid "Clone the current Persistent Storage"
msgstr "현재 영구 저장소 복제"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:544
msgid ""
"Clone the current Persistent Storage\n"
"You can only choose to reinstall when cloning the Persistent Storage."
msgstr ""
"현재 영구 저장소 복제\n"
"영구 저장소를 복제할 경우 다시 설치만 할 수 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:582
#, python-format
msgid ""
"The USB stick \"%(pretty_name)s\" is configured as non-removable by its "
"manufacturer and Tails will fail to start from it. Please try installing on "
"a different model."
msgstr ""
"\"%(pretty_name)s\" USB 스틱은 제거할 수 없도록 만들어졌기 때문에 Tails를 시"
"작할 수 없어요. 다른 모델에 설치해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:592
#, python-format
msgid ""
"The device \"%(pretty_name)s\" is too small to install Tails (at least "
"%(size)s GB is required)."
msgstr ""
"\"%(pretty_name)s\" 장치가 너무 작아서 Tails를 설치할 수 없어요 (최소 "
"%(size)s GB 필요)."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:607
#, python-format
msgid ""
"To upgrade device \"%(pretty_name)s\" from this Tails, you need to use a "
"downloaded Tails ISO image:\n"
"%(dl_url)s"
msgstr ""
"이 Tails에서 \"%(pretty_name)s\" 장치를 업그레이드하려면 다운로드한 Tails "
"ISO 이미지를 사용하세요:\n"
"%(dl_url)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:628
msgid "No device suitable to install Tails could be found"
msgstr "Tails 설치에 적합한 장치를 찾을 수 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:631
#, python-format
msgid "Plug in a USB stick of at least %0.1f GB."
msgstr "최소 %0.1f GB 이상의 USB 스틱을 연결하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:644
msgid "An error happened while installing Tails"
msgstr "Tails 설치 중 오류 발생"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:701
msgid "Installation complete!"
msgstr "설치 완료!"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:757
#, python-format
msgid "%(parent_size)s %(vendor)s %(model)s device (%(device)s)"
msgstr "%(parent_size)s %(vendor)s %(model)s 장치 (%(device)s)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:770
msgid ""
"\n"
"\n"
"The Persistent Storage on this USB stick will be lost."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"이 USB 스틱의 영구 저장소가 손실돼요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:772
msgid "Delete Persistent Storage and Reinstall"
msgstr "영구 저장소 삭제 후 다시 설치"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:774
msgid ""
"\n"
"\n"
"All data on this USB stick will be lost."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"이 USB 스틱의 모든 데이터가 손실돼요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:775
msgid "Delete All Data and Install"
msgstr "모든 데이터 삭제 후 설치"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:776
#, python-format
msgid "%(description)s%(delete_message)s"
msgstr "%(description)s%(delete_message)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:781
msgid "Confirm the target USB stick"
msgstr "대상 USB 스틱 확인"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:811
msgid "Unable to mount device"
msgstr "장치 마운트 불가"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:840
msgid ""
"The selected file is unreadable. Please fix its permissions or select "
"another file."
msgstr "선택된 파일을 읽을 수 없어요. 권한을 고치거나 다른 파일을 선택하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:850
msgid ""
"Unable to use the selected file.  You may have better luck if you move your "
"ISO to the root of your drive (ie: C:\\)"
msgstr ""
"선택된 파일은 사용할 수 없어요.  ISO 파일을 드라이브 최상단에 옮겨 보세요. "
"(예: C:\\)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/gui.py:859
#, python-format
msgid "%(filename)s selected"
msgstr "%(filename)s 선택됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/source.py:37
msgid "Unable to find Tails on ISO"
msgstr "ISO에서 Tails를 찾을 수 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/source.py:44
#, python-format
msgid "Could not guess underlying block device: %s"
msgstr "기본 블럭 장치를 추측할 수 없음: %s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/source.py:61
#, python-format
msgid ""
"There was a problem executing `%(cmd)s`.\n"
"%(out)s\n"
"%(err)s"
msgstr ""
"`%(cmd)s` 실행 중 문제가 발생했어요.\n"
"%(out)s\n"
"%(err)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/source.py:70
#, python-format
msgid "\"%s\" does not exist"
msgstr "\"%s\"가 존재하지 않음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/source.py:72
#, python-format
msgid "\"%s\" is not a directory"
msgstr "\"%s\"는 디렉토리가 아님"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/source.py:84
#, python-format
msgid "Skipping \"%(filename)s\""
msgstr "\"%(filename)s\" 건너뛰기"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/utils.py:63
#, python-format
msgid ""
"There was a problem executing `%(cmd)s`.%(out)s\n"
"%(err)s"
msgstr ""
"`%(cmd)s` 실행 중 문제가 발생했어요. %(out)s \n"
"%(err)s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tails_installer/utils.py:144
msgid "Could not open device for writing."
msgstr "장치를 쓰기 모드로 열 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/keepassxc:24
#, sh-format
msgid ""
"<b><big>Do you want to rename your <i>KeePassXC</i> database?</big></b>\n"
"\n"
"You have a <i>KeePassXC</i> database in your <i>Persistent</i> folder:\n"
"\n"
"<i>${filename}</i>\n"
"\n"
"Renaming your database to <i>${default_filename}</i> would allow "
"<i>KeePassXC</i> to open it automatically in the future."
msgstr ""
"<b><big><i>KeePassXC</i> 데이터베이스의 이름을 바꿀까요?</big></b>\n"
"\n"
"<i>영구 저장소</i> 폴더에 <i>KeePassXC</i> 데이터베이스가 있어요:\n"
"\n"
"<i>${filename}</i>\n"
"\n"
"<i>${default_filename}</i>로 데이터베이스 이름을 바꾸면 <i>KeePassXC</i>가 자"
"동으로 열 수 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/keepassxc:33
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/keepassxc:35
msgid "Keep current name"
msgstr "현재 이름 유지"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/replace-su-with-sudo:19
msgid "su is disabled. Please use sudo instead."
msgstr "su는 사용할 수 없어요. sudo를 대신 사용해주세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-ioerrors:3
msgid "Error Reading Data from Tails USB Stick"
msgstr "Tails USB 스틱에서 데이터 읽기 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-ioerrors:4
msgid "The hardware of your USB stick is probably failing."
msgstr "USB 스틱의 하드웨어에 문제가 있는 것 같아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-ioerrors:5
msgid "We recommend that you reinstall Tails on a different USB stick."
msgstr "다른 USB 스틱에 Tails를 다시 설치하는 것이 좋아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-ioerrors:7
msgid ""
"We recommend that you reinstall Tails on a different USB stick\n"
"and recover the data from your Persistent Storage as soon as possible."
msgstr ""
"다른 USB 스틱에 Tails를 다시 설치하고\n"
"최대한 빠르게 영구 저장소에서 데이터를 복구하는 것이 좋아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-ioerrors:10
msgid "Dismiss"
msgstr "확인"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-ioerrors:11
#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-virt-notify-user:40
msgid "Learn More"
msgstr "자세히 알아보기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-partitioning-errors:18
#, fuzzy
msgid "Partitioning Error"
msgstr "디스크 파티션 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-partitioning-errors:19
msgid "Errors were detected in the partitioning of your Tails USB stick."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-partitioning-errors:26
#, fuzzy
msgid ""
"We recommend that you create a backup of your Tails using <i>Tails Cloner</"
"i> to migrate to a new USB stick."
msgstr "다른 USB 스틱에 Tails를 다시 설치하는 것이 좋아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-partitioning-errors:33
#, fuzzy
msgid "Open Tails Cloner"
msgstr "Tails 복제기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-partitioning-errors:42
#, fuzzy
msgid "Creation of Persistent Storage has been disabled."
msgstr "영구 저장소를 생성하지 못했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-report-disk-partitioning-errors:44
#, fuzzy
msgid ""
"We recommend that you reinstall Tails from scratch. If the error persists, "
"reinstall on a new USB stick."
msgstr "다른 USB 스틱에 Tails를 다시 설치하는 것이 좋아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/src/perl5lib/lib/Tails/RunningSystem.pm:207
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-upgrade-frontend-wrapper:77
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/application.py:79
#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:37
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:314
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:460
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:593
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1096
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/perl5lib/lib/Tails/RunningSystem.pm:209
msgid ""
"The device Tails is running from cannot be found. Maybe you used the 'toram' "
"option?"
msgstr ""
"Tails가 실행되는 장치를 찾을 수 없어요. 혹시 'toram' 옵션을 사용하셨나요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/src/perl5lib/lib/Tails/RunningSystem.pm:237
msgid ""
"The drive Tails is running from cannot be found. Maybe you used the 'toram' "
"option?"
msgstr ""
"Tails가 실행되는 드라이브를 찾을 수 없어요. 혹시 'toram' 옵션을 사용하셨나요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/gnome-shell/extensions/status-menu-helper@tails.boum.org/extension.js:86
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-screen-locker:110
msgid "Lock Screen"
msgstr "잠금 화면"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/gnome-shell/extensions/status-menu-helper@tails.boum.org/extension.js:90
msgid "Suspend"
msgstr "일시정지"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/gnome-shell/extensions/status-menu-helper@tails.boum.org/extension.js:94
msgid "Restart"
msgstr "다시 시작"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/gnome-shell/extensions/status-menu-helper@tails.boum.org/extension.js:98
msgid "Power Off"
msgstr "전원 끄기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-about:27
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/desktop-directories/Tails.directory.in.h:1
msgid "Tails"
msgstr "Tails"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-about:30
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-about.desktop.in.h:1
msgid "About Tails"
msgstr "Tails 정보"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-about:34
#, fuzzy
msgid "Check for Upgrades"
msgstr "업그레이드 확인 중 오류 발생"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-about:57
msgid "UNRELEASED"
msgstr "미배포"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-about:64
#, python-format
msgid "Built from %s"
msgstr "%s에서 빌드됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-additional-software-notify:36
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:114
#, python-brace-format
msgid ""
"Remove {package} from your additional software? This will stop installing "
"the package automatically."
msgstr ""
"추가 소프트웨어에서 {package}를 제거할까요? 계속하면 패키지가 이제 자동으로 "
"설치되지 않아요."

#. Translators: Don't translate {pkg}, it's a placeholder and will be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:127
#, python-brace-format
msgid "Failed to remove {pkg}"
msgstr "{pkg} 제거 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:155
msgid "Failed to read additional software configuration"
msgstr "추가 소프트웨어 구성 열람 실패"

#. Translators: Don't translate {package}, it's a placeholder and will be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:184
#, python-brace-format
msgid "Stop installing {package} automatically"
msgstr "{package} 자동 설치 중지"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:215
msgid ""
"To do so, install some software using <a href=\"synaptic.desktop\">Synaptic "
"Package Manager</a> or <a href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">APT on the "
"command line</a>."
msgstr ""
"<a href=\"synaptic.desktop\">Synaptic 패키지 관리자</a> 또는 <a "
"href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">터미널에서 APT</a>를 사용하여 소프트웨어"
"를 설치해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:227
msgid ""
"To do so, unlock your Persistent Storage when starting Tails and install "
"some software using <a href=\"synaptic.desktop\">Synaptic Package Manager</"
"a> or <a href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">APT on the command line</a>."
msgstr ""
"Tails 시작 시 영구 저장소의 잠금을 해제하고 <a "
"href=\"synaptic.desktop\">Synaptic 패키지 관리자</a> 또는 <a "
"href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">터미널에서 APT</a>를 사용하여 소프트웨어"
"를 설치해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:240
msgid ""
"To do so, create a Persistent Storage and install some software using <a "
"href=\"synaptic.desktop\">Synaptic Package Manager</a> or <a "
"href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">APT on the command line</a>."
msgstr ""
"영구 저장소를 생성하고 <a href=\"synaptic.desktop\">Synaptic 패키지 관리자</"
"a> 또는 <a href=\"org.gnome.Terminal.desktop\">터미널에서 APT</a>를 사용하여 "
"소프트웨어를 설치해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:258
msgid "To do so, install Tails on a USB stick and create a Persistent Storage."
msgstr "USB 스틱에 Tails를 설치하고 영구 저장소를 생성해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:304
msgid "[package not available]"
msgstr "[패키지 없음]"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-additional-software-config:311
msgid "[description not available]"
msgstr "[세부 설명 없음]"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-htp-notify-user:68
msgid "Failed to synchronize the clock!"
msgstr "시각 동기화 실패!"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-screen-locker:125
msgid "Screen Locker"
msgstr "화면 잠금"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-screen-locker:131
msgid "Set up a password to unlock the screen."
msgstr "비밀번호를 설정하여 화면 잠금을 해제하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-screen-locker:149
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2290
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-screen-locker:150
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:109
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-security-check:121
msgid "This version of Tails has known security issues:"
msgstr "이 버전의 Tails에는 알려진 보안 문제가 있어요:"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-security-check:132
msgid "Known security issues"
msgstr "알려진 보안 문제"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:60
#, sh-format
msgid "Wi-Fi Interface Disabled"
msgstr "Wi-Fi 인터페이스 비활성화됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:61
#, sh-format
msgid ""
"MAC address anonymization failed for one of your Wi-Fi interfaces, so it is "
"temporarily disabled."
msgstr ""
"Wi-Fi 인터페이스 중 하나에서 MAC 주소 익명화에 실패하여 해당 기능이 임시로 비"
"활성화되었어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:64
#, sh-format
msgid "Wi-Fi Disabled"
msgstr "Wi-Fi 비활성화됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:65
#, sh-format
msgid ""
"MAC address anonymization failed for your Wi-Fi interface, so it is "
"temporarily disabled."
msgstr ""
"Wi-Fi 인터페이스에서 MAC 주소 익명화에 실패하여 해당 기능이 임시로 비활성화되"
"었어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:67
#, sh-format
msgid "Wired Interface Disabled"
msgstr "유선 인터페이스 비활성화됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:68
#, sh-format
msgid ""
"MAC address anonymization failed for one of your wired interfaces, so it is "
"temporarily disabled."
msgstr ""
"유선 인터페이스 중 하나에서 MAC 주소 익명화에 실패하여 해당 기능이 임시로 비"
"활성화되었어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:71
#, sh-format
msgid "Wired Network Disabled"
msgstr "유선 네트워크 비활성화됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:72
#, sh-format
msgid ""
"MAC address anonymization failed for your wired interface, so it is "
"temporarily disabled."
msgstr ""
"유선 인터페이스에서 MAC 주소 익명화에 실패하여 해당 기능이 임시로 비활성화되"
"었어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:74
#, sh-format
msgid "Network Interface Disabled"
msgstr "네트워크 인터페이스 비활성화됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:75
#, sh-format
msgid ""
"MAC address anonymization failed for one of your network interfaces, so it "
"is temporarily disabled."
msgstr ""
"네트워크 인터페이스 중 하나에서 MAC 주소 익명화에 실패하여 해당 기능이 임시"
"로 비활성화되었어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:87
msgid "All Networking Disabled"
msgstr "모든 네트워크 비활성화됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:89
#, fuzzy, sh-format
msgid ""
"MAC address anonymization failed for one of your network interfaces. The "
"error recovery also failed, so all networking is disabled."
msgstr ""
"네트워크 인터페이스 중 하나에서 MAC 주소 익명화에 실패했어요. 오류 해결도 불"
"가능하여 모든 네트워크가 비활성화되었어요.\n"
"\n"
"Tails를 다시 시작하고 MAC 주소 익명화 기능을 비활성화해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-spoof-mac:92
#, fuzzy, sh-format
msgid ""
"MAC address anonymization failed for your network interface. The error "
"recovery also failed, so all networking is disabled."
msgstr ""
"네트워크 인터페이스 중 하나에서 MAC 주소 익명화에 실패했어요. 오류 해결도 불"
"가능하여 모든 네트워크가 비활성화되었어요.\n"
"\n"
"Tails를 다시 시작하고 MAC 주소 익명화 기능을 비활성화해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-upgrade-frontend-wrapper:36
#, python-brace-format
msgid ""
"<b>Not enough memory available to check for upgrades.</b>\n"
"\n"
"Make sure this system satisfies the requirements for running Tails.\n"
"See file:///usr/share/doc/tails/website/doc/about/requirements.en.html\n"
"\n"
"Try to restart Tails to check for upgrades again.\n"
"\n"
"Or do a manual upgrade.\n"
"See {manual_upgrade_url}"
msgstr ""
"<b>메모리가 부족하여 업그레이드를 확인할 수 없어요.</b>\n"
"\n"
"이 시스템이 Tails 실행에 필요한 요구 사항을 충족하는지 확인하세요.\n"
"file:///usr/share/doc/tails/website/doc/about/requirements.en.html 을 참고하"
"세요.\n"
"\n"
"Tails를 다시 시작한 뒤 업그레이드를 다시 확인해보세요.\n"
"\n"
"아니면 수동 업그레이드를 해보세요.\n"
"{manual_upgrade_url} 을 참고하세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tails-upgrade-frontend-wrapper:76
#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:36
msgid "error:"
msgstr "오류:"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-virt-notify-user:21
msgid "Warning: virtual machine detected!"
msgstr "경고: 가상 머신 탐지됨!"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-virt-notify-user:23
msgid "Warning: non-free virtual machine detected!"
msgstr "경고: 상용 가상 머신 탐지됨!"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-virt-notify-user:25
msgid ""
"Both the host operating system and the virtualization software are able to "
"monitor what you are doing in Tails. Only free software can be considered "
"trustworthy, for both the host operating system and the virtualization "
"software."
msgstr ""
"호스트 운영체제와 가상화 소프트웨어 모두 Tails로 무엇을 하는지 감시할 수 있어"
"요. 호스트 운영체제와 가상화 소프트웨어 모두 자유 소프트웨어만을 신뢰하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/tails-virt-notify-user:38
msgid "Don't Show Again"
msgstr "다시 표시 안 함"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/config.py:9
#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tca:10
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tca.desktop.in.h:1
msgid "Tor Connection"
msgstr "Tor 연결"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:200
msgid "_Use a bridge that you already know"
msgstr "_이미 알고 있는 브리지 사용"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:242
msgid ""
"To save your bridge, <a href=\"doc/persistent_storage\">unlock your "
"Persistent Storage</a>."
msgstr ""
"브리지를 저장하려면 <a href=\"doc/first_steps/persistence\">영구 저장소의 잠"
"금을 해제하세요</a>."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:249
msgid ""
"To save your bridge, <a href=\"doc/persistent_storage\">create a Persistent "
"Storage</a> on your Tails USB stick."
msgstr ""
"브리지를 저장하려면 Tails USB 스틱에 <a href=\"doc/first_steps/persistence\">"
"영구 저장소를 생성하세요</a>."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:269
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:795
#, python-brace-format
msgid "Invalid: {exception}"
msgstr "잘못된 항목: {exception}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:281
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:808
msgid "You need to configure an obfs4 bridge to hide that you are using Tor"
msgstr "Tor를 사용하고 있다는 사실을 숨기려면 obfs4 브리지를 구성해야 해요"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:336
msgid "Failed to configure your Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 구성 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:388
msgid "Failed to detect a webcam. Maybe your webcam is too old."
msgstr "웹캠을 탐지하지 못했어요. 아마도 웹캠이 오래된 것 같아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:399
msgid "Failed to scan QR code. Try with more light or closer to the camera."
msgstr ""
"QR 코드를 스캔하지 못했어요. 조명을 더 밝게 하거나 카메라를 더 가깝게 하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:410
msgid "Invalid QR code. Try sending another email and scanning again."
msgstr "QR 코드가 잘못되었어요. 새로 이메일을 보낸 뒤 다시 스캔해 보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:468
msgid "Synchronizing the system's clock…"
msgstr "시스템 시각을 동기화하는 중…"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:520
msgid "Connecting to Tor without bridges…"
msgstr "브리지 없이 Tor에 연결하는 중…"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:527
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:551
msgid "Connecting to Tor with default bridges…"
msgstr "기본 브리지로 Tor에 연결하는 중…"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:534
msgid "Connecting to Tor with a custom bridge…"
msgstr "사용자 지정 브리지로 Tor에 연결하는 중…"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:642
msgid "Connected to Tor successfully with bridges"
msgstr "브리지를 통해 Tor에 성공적으로 연결됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:644
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2037
msgid "Connected to Tor successfully"
msgstr "Tor에 성공적으로 연결됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:648
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2062
msgid "You can now browse the Internet anonymously and uncensored."
msgstr "이제 익명으로 검열 없이 인터넷을 사용할 수 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:723
msgid "This local network seems to be blocking access to Tor."
msgstr "사용 중이신 로컬 네트워크가 Tor 접속을 차단하는 것 같아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:798
msgid "Bridge address malformed"
msgstr "잘못된 형식의 브리지 주소"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:816
msgid "Setting a bridge is needed if you want to hide that you are using Tor"
msgstr "Tor를 사용하고 있다는 사실을 숨기려면 브리지를 구성해야 해요"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:1055
#, python-brace-format
msgid "Scanned {bridge_type} bridge: <b>{bridge_info}</b>."
msgstr "{bridge_type} 브리지: <b>{bridge_info}</b> 탐색됨."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:1144
msgid "Are you sure you want to lose progress?"
msgstr "정말로 그만할까요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:1148
msgid ""
"Tails will continue connecting to Tor after you close the Tor Connection "
"assistant.\n"
"\n"
"If connecting to Tor fails, you will have to wait again until the end of the "
"progress bar to be able to troubleshoot your connection."
msgstr ""
"Tor 접속 도우미를 닫은 뒤에도 Tails가 Tor 접속을 계속할 거예요.\n"
"\n"
"Tor 접속에 실패한 경우 문제를 해결하려면 진행 표시줄이 다 찰 때까지 기다려야 "
"해요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:1154
msgid "Close and Lose Progress"
msgstr "그만하고 닫기"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tca/ui/main_window.py:1156
msgid "Wait"
msgstr "기다리기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/thunderbird:41
msgid "You need to migrate your OpenPGP keys"
msgstr "OpenPGP 키를 이동해야 해요"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/thunderbird:43
msgid ""
"<i>Thunderbird</i> 78 now replaces the <i>Enigmail</i> extension with built-"
"in support for OpenPGP encryption. To continue using your OpenPGP keys in "
"<i>Thunderbird</i>, follow our migration instructions."
msgstr ""
"<i>Thunderbird</i> 78부터 <i>Enigmail</i> 확장이 OpenPGP 암호화 내장 지원으"
"로 대체되었어요. <i>Thunderbird</i>에서 OpenPGP 키를 계속 사용하려면 마이그레"
"이션 지침을 따르세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/thunderbird:45
msgid "_Open Migration Instructions"
msgstr "_마이그레이션 지침 열기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/thunderbird:46
msgid "_Migrate Later"
msgstr "_나중에 마이그레이션하기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/launch-tor-browser:38
msgid "Tor is not ready"
msgstr "Tor 준비 안 됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/launch-tor-browser:39
msgid "Tor is not ready. Start Tor Browser anyway?"
msgstr "Tor 준비가 되지 않았어요. 그래도 Tor 브라우저를 실행할까요?"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/launch-tor-browser:40
msgid "Start Tor Browser Offline"
msgstr "오프라인에서 Tor 브라우저 시작하기"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/lib/launch-tor-browser:41
msgid "Open Tor Connection"
msgstr "Tor 연결 열기"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/gnome-shell/extensions/torstatus@tails.boum.org/extension.js:37
msgid "Tor Status"
msgstr "Tor 상태"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/gnome-shell/extensions/torstatus@tails.boum.org/extension.js:46
#, fuzzy
msgid "Open Tor Connection Assistant"
msgstr "Tor 연결 열기"

#: config/chroot_local-includes/usr/share/gnome-shell/extensions/torstatus@tails.boum.org/extension.js:50
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2116
msgid "View Tor Circuits"
msgstr "Tor 회로 보기"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:348
#, python-brace-format
msgid ""
"Only {available_memory} KiB of memory is available, need at least "
"{required_memory} KiB.\n"
"\n"
"Try again after closing some applications or rebooting."
msgstr ""
"최소 {required_memory} KiB가 필요함에도 불구하고 {available_memory} KiB만이 "
"사용 가능해요.\n"
"\n"
"응용 프로그램을 닫거나 다시 시작한 후에 시도하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:362
msgid "Creating a partition for the Persistent Storage..."
msgstr "영구 저장소 파티션 만드는 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:384
msgid ""
"Initializing the LUKS encryption... The computer might stop responding for a "
"few seconds."
msgstr "LUKS 암호화 중... 컴퓨터가 몇 초 동안 응답을 멈출 수 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:413
msgid "Unlocking the encryption..."
msgstr "암호화 해제 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:421
msgid "Formatting the file system..."
msgstr "파일 시스템 포맷 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:439
msgid "Activating the Persistent Storage..."
msgstr "영구 저장소 활성화 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:444
msgid "Finishing setting up the Persistent Storage..."
msgstr "영구 저장소 설정 마무리 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:697
msgid ""
"Can't unmount Persistent Storage, some process is still using it. Please "
"close all applications that could be accessing it and try again. If that "
"doesn't work, restart Tails and try deleting the Persistent Storage without "
"unlocking it."
msgstr ""
"일부 프로세스가 영구 저장소를 아직 쓰고 있으므로 마운트를 해제할 수 없어요. "
"영구 저장소를 사용 중인 응용 프로그램을 모두 종료하고 다시 시도하세요. 만약 "
"문제가 생긴다면 Tails를 다시 시작한 후에 영구 저장소를 잠금 해제하지 말고 삭"
"제해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/device.py:730
msgid ""
"Not enough memory to change the passphrase of the Persistent Storage. Try "
"again after closing some applications or rebooting."
msgstr ""
"메모리가 부족하여 영구 저장소의 비밀구절을 바꾸지 못했어요. 응용 프로그램을 "
"닫거나 컴퓨터를 다시 시작한 후에 시도해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps/configuration/binding.py:425
#, python-brace-format
msgid ""
"Can't unmount target {target}, some process is still using it. Please close "
"all applications that could be accessing the target and try again."
msgstr ""
"일부 프로세스가 {target} 대상을 아직 쓰고 있으므로 마운트를 해제할 수 없어"
"요. 해당 대상에 접근 중인 응용 프로그램을 모두 종료하고 다시 시도하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/application.py:30
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:49
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/org.boum.tails.PersistentStorage.desktop.in.h:1
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/window.ui.in:25
msgid "Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/application.py:56
msgid "Failed to start the Persistent Storage service"
msgstr "영구 저장소 서비스 실행 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/application.py:80
msgid "Could not find the WhisperBack application"
msgstr "WhisperBack 응용 프로그램을 찾을 수 없음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:94
msgid "Delete Data…"
msgstr "데이터 제거 중…"

#. Translators: Don't translate {feature}, it's a placeholder
#. and will be replaced.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:100
#, python-brace-format
msgid "Delete {feature} data"
msgstr "{feature} 데이터 제거"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:122
msgid "Activation failed"
msgstr "활성화 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:178
msgid "Activation failed. Try again or delete data."
msgstr "활성화하지 못했어요. 다시 시도하거나 데이터를 삭제해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:180
msgid "Activation failed. Try again."
msgstr "활성화하지 못했어요. 다시 시도해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:182
msgid "The data of this feature is still saved."
msgstr "이 기능의 데이터가 아직 저장되어 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:289
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:296
msgid "Error activating feature {}"
msgstr "{} 기능 활성화 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:297
msgid "An error occurred while activating the feature."
msgstr "기능 활성화 중 오류가 발생했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:298
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:347
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:411
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/change_passphrase_dialog.py:115
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:270
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:298
msgid "Details"
msgstr "세부사항"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:338
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:345
msgid "Error deactivating feature {}"
msgstr "{} 기능 비활성화 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:346
msgid "An error occurred while deactivating the feature."
msgstr "기능 비활성화 중 오류가 발생했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:366
msgid ""
"Delete all the data of the {} feature that is saved in the Persistent "
"Storage?\n"
"\n"
"If you cancel, the data will be restored when you turn this feature on again."
msgstr ""
"영구 저장소에 저장된 {} 기능의 데이터를 모두 삭제할까요?\n"
"\n"
"만약 취소를 누를 경우 이 기능을 다시 켤 때 데이터가 복구돼요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:377
msgid "_Delete Data"
msgstr "_데이터 삭제"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:407
msgid "Error deleting data of feature {}"
msgstr "{} 기능의 데이터 삭제 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:408
msgid "An error occurred while deleting the data of feature {}."
msgstr "{} 기능의 데이터 삭제 중 오류가 발생했어요."

#. Translators: Don't translate {applications}, it's a placeholder
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:515
#, python-brace-format
msgid "Close {applications} to continue"
msgstr "계속하려면 {applications}을(를) 닫으세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:516
msgid " and "
msgstr " 및 "

#. Translators: Don't translate {app} and {pid}, they
#. are placeholders.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:527
#, python-brace-format
msgid "{app} (PID: {pid})"
msgstr "{app} (PID: {pid})"

#. Translators: Don't translate {app} and {pids}, they
#. are placeholders.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/feature.py:532
#, python-brace-format
msgid "{app} (PIDs: {pids})"
msgstr "{app} (PIDs: {pids})"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/change_passphrase_dialog.py:37
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:8
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/window.ui.in:56
msgid "Change Passphrase"
msgstr "비밀구절 변경"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/change_passphrase_dialog.py:92
msgid "The current passphrase is incorrect"
msgstr "현재 비밀구절 틀림"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/change_passphrase_dialog.py:103
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/change_passphrase_dialog.py:113
msgid "Changing the passphrase failed"
msgstr "비밀구절 변경 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/change_passphrase_dialog.py:114
msgid "An error occurred while changing the passphrase."
msgstr "비밀구절 변경 중 오류가 발생했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/passphrase_strength_hint.py:44
msgid "Weak"
msgstr "약함"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/passphrase_strength_hint.py:47
msgid "Fair"
msgstr "적당함"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/passphrase_strength_hint.py:50
msgid "Good"
msgstr "좋음"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/passphrase_strength_hint.py:53
msgid "Strong"
msgstr "강함"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/error_dialog.py:54
msgid "You can send an error report to help solve the issue."
msgstr "문제 해결에 도움을 주려면 오류 보고서를 보내주세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/error_dialog.py:61
msgid "_Send Error Report"
msgstr "_오류 보고서 보내기"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:153
msgid ""
"Impossible to delete the Persistent Storage while it is unlocked.\n"
"\n"
"To delete the Persistent Storage, restart Tails without unlocking the "
"Persistent Storage and open the Persistent Storage settings again."
msgstr ""
"영구 저장소의 잠금이 해제되어 있는 동안은 삭제할 수 없어요.\n"
"\n"
"영구 저장소를 삭제하려면 Tails를 다시 시작한 뒤 영구 저장소의 잠금을 해제하"
"지 말고 영구 저장소 설정을 여세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:167
msgid ""
"Impossible to delete the Persistent Storage because the USB stick is read-"
"only.\n"
"\n"
"To delete the Persistent Storage, turn off the read-only protection of the "
"USB stick, restart Tails without unlocking the Persistent Storage and open "
"the Persistent Storage settings again."
msgstr ""
"USB 스틱이 읽기 전용이므로 영구 저장소를 삭제할 수 없어요.\n"
"\n"
"영구 저장소를 삭제하려면 USB 스틱의 읽기 전용 보호를 해제하고 Tails를 다시 시"
"작한 뒤 영구 저장소의 잠금을 해제하지 말고 영구 저장소 설정을 여세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:175
msgid "Impossible to delete the Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 삭제 불가"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:183
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:218
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/window.ui.in:36
msgid "Delete Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 삭제"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:187
msgid ""
"Are you sure that you want to delete your Persistent Storage? This action "
"cannot be undone."
msgstr "영구 저장소를 정말로 삭제할까요? 이 작업은 취소할 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:191
#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:56
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:304
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/welcome_view.ui.in:121
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:219
msgid "_Cancel"
msgstr "_취소"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:192
msgid "_Delete Persistent Storage"
msgstr "_영구 저장소 삭제"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:202
msgid "Deleting your Persistent Storage..."
msgstr "영구 저장소 삭제 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:221
msgid "_OK"
msgstr "_확인"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:230
msgid ""
"Sorry, you can't close this app until the ongoing operation has completed."
msgstr ""
"죄송하지만 지금 진행 중인 작업이 끝나기 전까지는 이 앱을 닫을 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:233
msgid "Please wait"
msgstr "잠시만 기다려주세요"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:261
msgid "Not enough memory to create Persistent Storage"
msgstr "메모리가 부족하여 영구 저장소를 생성하지 못함"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:268
msgid "Failed to create Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 생성 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:269
msgid "An error occurred while creating the Persistent Storage."
msgstr "영구 저장소 생성 중 오류가 발생했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:289
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:296
msgid "Error deleting Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 삭제 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:297
msgid "An error occurred while deleting the Persistent Storage."
msgstr "영구 저장소 삭제 중 오류가 발생했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:334
msgid "Details (command output)"
msgstr "세부사항 (명령 출력)"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/tps_frontend/window.py:349
msgid "Failed to open the documentation"
msgstr "문서 열람 실패"

#. Translators: Don't translate {volume_label} or {volume_size},
#. they are placeholders and will be replaced. They need
#. to be present in the translated string.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:79
#, python-brace-format
msgid "{volume_label} ({volume_size})"
msgstr "{volume_label} ({volume_size})"

#. Translators: Don't translate {partition_name} or {partition_size},
#. they are placeholders and will be replaced. They need
#. to be present in the translated string.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:86
#, python-brace-format
msgid "{partition_name} ({partition_size})"
msgstr "{partition_name} ({partition_size})"

#. Translators: Don't translate {volume_size}, it's a placeholder
#. and will be replaced. It needs to be present in the translated
#. string.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:94
#, python-brace-format
msgid "{volume_size} Volume"
msgstr "{volume_size} 볼륨"

#. Translators: Don't translate {volume_name}, it's a placeholder and
#. will be replaced. It needs to be present in the translated string.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:140
#, python-brace-format
msgid "{volume_name} (Read-Only)"
msgstr "{volume_name} (읽기 전용)"

#. Translators: Don't translate {partition_name} and {container_path}, they
#. are placeholders and will be replaced. They need to be present
#. in the translated string.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:149
#, python-brace-format
msgid "{partition_name} in {container_path}"
msgstr "{container_path}의 {partition_name}"

#. Translators: Don't translate {volume_name} and {path_to_file_container},
#. they are placeholders and will be replaced. You should only have to translate
#. this string if it makes sense to reverse the order of the placeholders.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:157
#, python-brace-format
msgid "{volume_name} – {path_to_file_container}"
msgstr "{volume_name} – {path_to_file_container}"

#. Translators: Don't translate {partition_name} and {drive_name}, they
#. are placeholders and will be replaced. They need to be present
#. in the translated string.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:165
#, python-brace-format
msgid "{partition_name} on {drive_name}"
msgstr "{drive_name}의 {partition_name}"

#. Translators: Don't translate {volume_name} and {drive_name},
#. they are placeholders and will be replaced. You should only have to translate
#. this string if it makes sense to reverse the order of the placeholders.
#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:173
#, python-brace-format
msgid "{volume_name} – {drive_name}"
msgstr "{volume_name} – {drive_name}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:278
msgid "Wrong passphrase or parameters"
msgstr "비밀구절 또는 매개변수가 잘못됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:280
msgid "Error unlocking volume"
msgstr "볼륨 잠금 해제 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:286
#, python-brace-format
msgid ""
"Couldn't unlock volume {volume_name}:\n"
"{error_message}"
msgstr ""
"{volume_name} 볼륨의 잠금을 해제하지 못했어요:\n"
"{error_message}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:403
msgid "One or more applications are keeping the volume busy."
msgstr "하나 이상의 응용 프로그램에서 볼륨을 계속 사용하고 있어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:411
#, python-brace-format
msgid ""
"Couldn't lock volume {volume_name}:\n"
"{error_message}"
msgstr ""
"{volume_name} 볼륨을 잠그지 못했어요:\n"
"{error_message}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume.py:413
msgid "Locking the volume failed"
msgstr "볼륨 잠금 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_list.py:83
msgid "No file containers added"
msgstr "파일 컨테이너 추가 안 됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_list.py:99
msgid "No VeraCrypt devices detected"
msgstr "VeraCrypt 장치 탐지 안 됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:43
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/unlock-veracrypt-volumes.desktop.in.h:1
msgid "Unlock VeraCrypt Volumes"
msgstr "VeraCrypt 볼륨 잠금 해제"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:120
msgid "Container already added"
msgstr "컨테이너 이미 추가됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:121
#, python-format
msgid "The file container %s should already be listed."
msgstr "%s 파일 컨테이너는 목록에 이미 있을 거예요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:142
msgid "Container opened read-only"
msgstr "컨테이너가 읽기 전용으로 열림"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:145
#, python-brace-format
msgid ""
"The file container {path} could not be opened with write access. It was "
"opened read-only instead. You will not be able to modify the content of the "
"container.\n"
"{error_message}"
msgstr ""
"{path} 파일 컨테이너를 쓰기 권한으로 열지 못했어요. 읽기 전용으로 열린 상태이"
"므로 컨테이너 내부의 자료를 수정하지 못해요.\n"
"{error_message}"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:151
msgid "Error opening file"
msgstr "파일 열기 오류"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:178
msgid "Not a VeraCrypt container"
msgstr "VeraCrypt 컨테이너 아님"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:179
#, python-format
msgid "The file %s does not seem to be a VeraCrypt container."
msgstr "%s 파일이 VeraCrypt 컨테이너가 아닌 것 같아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:183
msgid "Failed to add container"
msgstr "컨테이너 추가 실패"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:185
#, python-format
msgid ""
"Could not add file container %s: Timeout while waiting for loop setup.\n"
"Please try using the <i>Disks</i> application instead."
msgstr ""
"%s 파일 컨테이너 추가 실패: 루프 설정 대기 중 시간 만료.\n"
"<i>디스크</i> 응용 프로그램을 대신 사용해보세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/unlock_veracrypt_volumes/volume_manager.py:241
msgid "Choose File Container"
msgstr "파일 컨테이너 선택"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:47
msgid "The Unsafe Browser was disabled in the Welcome Screen.\\n\\n"
msgstr "위험한 브라우저는 환영 화면에서 비활성화되었어요.\\n\\n"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:50
msgid ""
"To use the Unsafe Browser, restart Tails and make sure that the Unsafe "
"Browser is enabled in the additional settings of the Welcome Screen."
msgstr ""
"위험한 브라우저를 사용하려면 Tails를 다시 시작한 뒤 환영 화면의 추가 설정에"
"서 위험한 브라우저를 활성화하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:52
msgid "To use the Unsafe Browser, restart Tails."
msgstr "위험한 브라우저를 사용하려면 Tails를 다시 시작하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:55
msgid "_Restart"
msgstr "_다시 시작"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:57
msgid ""
"Do you really want to restart Tails now?\\n\\nAll your current work will be "
"lost."
msgstr ""
"Tails를 정말로 다시 시작할까요?\\n\\n지금 작업 중인 모든 정보가 손실돼요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:58
msgid "Restart Now"
msgstr "지금 다시 시작"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:63
msgid "Failed to restart the system."
msgstr "시스템을 다시 시작하지 못했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:71
msgid "Shutting down the Unsafe Browser..."
msgstr "위험한 브라우저 종료 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:72
msgid ""
"This may take a while, and you may not restart the Unsafe Browser until it "
"is properly shut down."
msgstr ""
"이 작업은 시간이 조금 걸리며, 위험한 브라우저가 완전히 종료될 때까지 다시 열 "
"수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:85
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/unsafe-browser.desktop.in.h:1
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:544
msgid "Unsafe Browser"
msgstr "위험한 브라우저"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:100
msgid ""
"Another Unsafe Browser is currently running, or being cleaned up. Please "
"retry in a while."
msgstr ""
"위험한 브라우저가 현재 실행 중이거나 종료 중이에요. 잠시 뒤에 다시 시도해주세"
"요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:116
msgid ""
"You are not connected to a local network yet.\\n\\nTo be able to start the "
"Unsafe Browser, you first need to connect to a Wi-Fi, wired, or mobile "
"network."
msgstr ""
"아직 로컬 네트워크에 연결되어 있지 않아요.\\n\\n위험한 브라우저를 시작하려면 "
"먼저 Wi-Fi, 유선 또는 모바일 네트워크에 연결하세요."

#: config/chroot_local-includes/usr/local/sbin/unsafe-browser:139
msgid "Failed to run browser."
msgstr "브라우저를 실행하지 못했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/exceptions.py:45
#, python-format
msgid ""
"The %s variable was not found in the configuration file: /etc/whisperback/"
"config.py"
msgstr "%s 변수는 다음 설정 파일 안에 없어요: /etc/whisperback/config.py"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:136
msgid "Unable to load a valid configuration."
msgstr "올바른 설정을 불러올 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:162
msgid "Sending mail..."
msgstr "메일 전송 중..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:163
msgid "Sending mail"
msgstr "메일 전송 중"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:165
msgid "This could take a while..."
msgstr "시간이 다소 걸릴 수도 있어요..."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:197
msgid "The contact email address doesn't seem valid."
msgstr "연락처 이메일 주소가 올바르지 않은 것 같아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:218
msgid "Unable to send the mail: SMTP error."
msgstr "SMTP 오류로 인하여 메일을 보낼 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:220
msgid "Unable to connect to the server."
msgstr "서버에 연결할 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:222
#, fuzzy
msgid "Tor is not ready yet"
msgstr "Tor 준비 안 됨"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:224
msgid "Unable to create or to send the mail."
msgstr "메일을 작성하거나 보낼 수 없어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:229
msgid ""
"\n"
"\n"
"Make sure that you are connected to Tor and click send again."
msgstr ""

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:239
msgid "Your message has been sent."
msgstr "메시지를 보냈어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:248
#, fuzzy
msgid "An error occurred during encryption."
msgstr "암호화 도중 오류가 발생했어요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/gui.py:317
msgid "This doesn't seem to be a valid URL or OpenPGP key."
msgstr "URL 또는 OpenPGP 키가 유효하지 않은 것 같아요."

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/whisperback.py:57
#, python-format
msgid "Invalid contact email: %s"
msgstr "잘못된 연락처 이메일: %s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/whisperback.py:76
#, python-format
msgid "Invalid contact OpenPGP key: %s"
msgstr "잘못된 연락처 OpenPGP 키: %s"

#: config/chroot_local-includes/usr/lib/python3/dist-packages/whisperBack/whisperback.py:78
msgid "Invalid contact OpenPGP public key block"
msgstr "잘못된 연락처 OpenPGP 공개 키 블록"

#: config/chroot_local-includes/usr/local/bin/tca:11
msgid ""
"You turned on Offline Mode in the Welcome Screen.\n"
"It is impossible to connect to Tor in Offline Mode.\n"
"To connect to Tor and the Internet, restart Tails without Offline Mode."
msgstr ""
"환영 화면에서 오프라인 모드가 켜졌어요.\n"
"오프라인 모드에서는 Tor 접속을 할 수 없어요.\n"
"Tor를 통해 인터넷에 연결하려면 Tails를 다시 시작한 뒤 오프라인 모드를 끄세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/org.boum.tails.PersistentStorage.desktop.in.h:2
msgid ""
"Configure which files and application configuration are saved between "
"working sessions"
msgstr "작업 세션 사이에 저장할 파일 및 응용 프로그램 설정 구성하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/root-terminal.desktop.in.h:1
msgid "Root Terminal"
msgstr "루트 터미널"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/root-terminal.desktop.in.h:2
msgid "Opens a terminal as the root user, using gksu to ask for the password"
msgstr "루트 사용자로 터미널을 열어 gksu를 통해 비밀번호를 물어보게 돼요"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-documentation.desktop.in.h:1
msgid "Tails Documentation"
msgstr "Tails 문서"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-documentation.desktop.in.h:2
msgid "Learn how to use Tails"
msgstr "Tails 사용법 알아보기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-about.desktop.in.h:2
msgid "Learn more about Tails"
msgstr "Tails에 대해 더 알아보기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-backup.desktop.in.h:1
msgid "Back Up Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소 백업"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-backup.desktop.in.h:2
msgid ""
"Make a backup of the Tails Persistent Storage to another Tails USB stick"
msgstr "다른 Tails USB 스틱에 Tails 영구 저장소 백업 만들기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tails-installer.desktop.in.h:2
msgid "Install, clone, upgrade Tails"
msgstr "Tails 설치, 복제, 업그레이드"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/tca.desktop.in.h:2
msgid "Connect Tails to the Tor network"
msgstr "Tor 네트워크에 Tails 연결"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/org.boum.tails.TorBrowser.desktop.in.h:1
msgid "Tor Browser"
msgstr "Tor 브라우저"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/org.boum.tails.TorBrowser.desktop.in.h:2
msgid "Anonymous Web Browser"
msgstr "익명 웹 브라우저"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/unsafe-browser.desktop.in.h:2
msgid "Browse the World Wide Web without anonymity"
msgstr "익명성 없이 월드 와이드 웹 탐색하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/unsafe-browser.desktop.in.h:3
msgid "Unsafe Web Browser"
msgstr "위험한 웹 브라우저"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/unlock-veracrypt-volumes.desktop.in.h:2
msgid "Mount VeraCrypt encrypted file containers and devices"
msgstr "VeraCrypt 암호화된 파일 컨테이너와 장치 마운트하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/org.boum.tails.AdditionalSoftware.desktop.in.h:2
msgid ""
"Configure the additional software installed from your Persistent Storage "
"when starting Tails"
msgstr "Tails 시작 시 영구 저장소에서 설치된 추가 소프트웨어 설정하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/whisperback.desktop.in.h:1
msgid "WhisperBack Error Reporting"
msgstr "WhisperBack 오류 보고"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/whisperback.desktop.in.h:2
msgid "Send feedback via encrypted e-mail"
msgstr "암호화된 이메일을 통해 피드백 보내기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/applications/whisperback.desktop.in.h:3
msgid "feedback;bug;report;tails;error;"
msgstr "피드백;버그;보고;tails;오류;"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/desktop-directories/Tails.directory.in.h:2
msgid "Tails specific tools"
msgstr "Tails 전용 도구"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/polkit-1/actions/org.boum.tails.root-terminal.policy.in.h:1
msgid "To start a Root Terminal, you need to authenticate."
msgstr "루트 터미널을 시작하려면 인증하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/polkit-1/actions/org.boum.tails.AdditionalSoftware.policy.in.h:1
msgid "Remove an additional software package"
msgstr "추가 소프트웨어 패키지 제거하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/polkit-1/actions/org.boum.tails.AdditionalSoftware.policy.in.h:2
msgid ""
"Authentication is required to remove a package from your additional software "
"($(command_line))"
msgstr ""
"추가 소프트웨어에서 패키지를 제거하려면 인증이 필요해요. ($(command_line))"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:18
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:56
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:827
msgid "Administration Password"
msgstr "관리자 비밀번호"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:34
msgid ""
"Set up an administration password if you need to perform administrative "
"tasks. Otherwise, the administration password is disabled for better "
"security."
msgstr ""
"관리 작업을 수행해야 할 경우 관리자 암호를 설정하세요. 보안 향상을 위해 관리"
"자 암호는 기본적으로 비활성화되어 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:77
msgid "Enter an administration password"
msgstr "관리자 암호 입력"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:131
msgid "Confirm your administration password"
msgstr "관리자 암호 확인"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:156
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:186
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:831
msgid "MAC Address Anonymization"
msgstr "MAC 주소 익명화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:202
msgid ""
"MAC address anonymization hides the serial number of your network interface "
"(Wi-Fi or wired) from the local network. Anonymizing MAC addresses is "
"generally safer as it helps you hide your geographical location. But it "
"might also create connectivity problems or look suspicious."
msgstr ""
"MAC 주소 익명화는 Wi-Fi 또는 유선 네트워크 인터페이스의 일련 번호를 로컬 네트"
"워크에서 숨겨줘요. MAC 주소를 익명화하면 지리적 위치를 숨기는 데 도움이 되므"
"로 일반적으로 더 안전해요. 그러나 연결 문제가 발생하거나 의심스럽게 보일 수"
"도 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:244
msgid "Anonymize all MAC addresses (default)"
msgstr "모든 MAC 주소 익명화 (기본값)"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:290
msgid "Don't anonymize MAC addresses"
msgstr "MAC 주소 익명화 안 함"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:343
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:835
msgid "Network Configuration"
msgstr "네트워크 설정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:359
msgid ""
"We replaced this additional setting in Tails 4.19 (June 2021) with a Tor "
"Connection assistant integrated in the desktop.\n"
"\n"
"You will be asked whether you want to use Tor bridges when connecting to Tor "
"after starting Tails.\n"
"\n"
"If you want to work offline, enable the Offline Mode in the additional "
"settings."
msgstr ""
"Tails 4.19(2021년 6월)에 있던 이 추가 설정을 데스크톱에 통합된 Tor 접속 도우"
"미로 교체했어요.\n"
"\n"
"Tails를 시작한 후 Tor에 연결할 때 Tor 브리지를 사용할지 여부를 묻는 메시지가 "
"나타나요.\n"
"\n"
"오프라인으로 작업하려면 추가 설정에서 오프라인 모드를 활성화하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:389
msgid "Offline Mode"
msgstr "오프라인 모드"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:405
msgid ""
"If you want to work completely offline, you can disable all networking for "
"increased security."
msgstr ""
"완전히 오프라인으로 작업하려는 경우 보안을 강화하기 위해 모든 네트워크를 끌 "
"수 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:560
msgid ""
"The Unsafe Browser allows you to sign in to a network using a captive "
"portal.\n"
"\n"
"A captive portal is a web page that is displayed before you can access the "
"Internet. Captive portals usually require you to log in to the network or "
"enter information such as an email address.\n"
"\n"
"The Unsafe Browser is not anonymous and can deanonymize you. Use it only to "
"sign in to networks.\n"
"\n"
"The Unsafe Browser is enabled by default again since Tails 5.8 (December "
"2022), after we fixed the security vulnerabilities that made us disable it "
"by default in Tails 4.8 (June 2020)."
msgstr ""
"위험한 브라우저를 사용하면 종속 포털을 사용하는 네트워크에 로그인할 수 있어"
"요.\n"
"\n"
"종속 포털이란 인터넷에 접속하기 앞서 표시되는 웹페이지를 말해요. 종속 포털은 "
"일반적으로 네트워크에 로그인하라고 하거나 이메일 주소와 같은 정보를 입력하라"
"고 해요.\n"
"\n"
"위험한 브라우저는 익명이 아니며 신원을 노출시킬 수 있으므로 네트워크 로그인"
"을 위해서만 사용하세요.\n"
"\n"
"위험한 브라우저는 보안 취약점으로 인해 Tails 4.8 (2020년 6월)에 비활성화된 "
"뒤 해당 문제가 해결된 Tails 5.8 (2022년 12월)부터 다시 기본값으로 활성화되어 "
"있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:608
msgid "Enable the Unsafe Browser (default)"
msgstr "위험한 브라우저 활성화 (기본값)"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/additional_settings.ui.in:654
msgid "Disable the Unsafe Browser"
msgstr "위험한 브라우저 비활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:46
msgid "Settings were loaded from the Persistent Storage."
msgstr "영구 저장소에서 설정을 불러왔어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:98
msgid "Welcome to Tails!"
msgstr "Tails에 오신 것을 환영해요!"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:131
msgid "Language and Formats"
msgstr "언어 및 포맷"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:167
msgid "Default Settings"
msgstr "기본 설정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:225
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:337
msgid "_Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소(_P)"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:245
msgid ""
"You can save some of your files and configuration in an encrypted Persistent "
"Storage on your Tails USB stick: your documents, browser bookmarks, Wi-Fi "
"passwords, and so on."
msgstr ""
"문서, 브라우저 북마크, Wi-Fi 비밀번호 등의 파일과 설정을 Tails USB 스틱에 있"
"는 암호화된 영구 저장소에 저장할 수 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:272
msgid "Create and configure a Persistent Storage after starting Tails"
msgstr "Tails 시작 후 영구 저장소 생성 및 설정하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:364
msgid "Show Passphrase"
msgstr "비밀구절 보기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:421
#, fuzzy
msgid "Enter your passphrase"
msgstr "암호 확인 :"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:436
msgid "Unlock Encryption"
msgstr "암호화 해제"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:503
msgid "Impossible to unlock the Persistent Storage."
msgstr "영구 저장소 잠금 해제가 불가해요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:563
#, fuzzy
msgid "Partitioning Errors"
msgstr "디스크 파티션 오류"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:599
msgid ""
"Errors were detected in the partitioning of your Tails USB stick.\n"
"\n"
"Try reinstalling Tails. If the error persists, reinstall on a new USB stick."
msgstr ""

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:631
msgid "_Additional Settings"
msgstr "_추가 설정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:714
msgid "Add an additional setting"
msgstr "추가 설정 추가하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:761
msgid "Shutdown"
msgstr "종료"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:770
msgid "_Start Tails"
msgstr "_Tails 시작"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/greeter/main.ui.in:799
msgid ""
"The default settings are safe in most situations. To add a custom setting, "
"press the \"+\" button below."
msgstr ""
"기본값 설정은 대부분 상황에서 안전해요. 사용자 지정 설정을 추가하려면 아래 "
"\"+\" 버튼을 누르세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:95
msgid "Current _Passphrase"
msgstr "현재 _비밀구절"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:131
msgid "_New Passphrase"
msgstr "_새 비밀구절"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:179
msgid "_Confirm New Passphrase"
msgstr "_새 비밀구절 확인"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:215
msgid "_Show Passphrases"
msgstr "_비밀구절 보기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:253
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:301
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:161
msgid "The passphrases do not match"
msgstr "비밀구절끼리 일치하지 않아요"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/change_passphrase_dialog.ui.in:317
msgid "Ch_ange"
msgstr "_변경"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/deleted_view.ui.in:21
msgid "The Persistent Storage was successfully deleted."
msgstr "영구 저장소가 성공적으로 삭제되었어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/deleted_view.ui.in:32
msgid "_Close"
msgstr "_닫기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/fail_view.ui.in:30
msgid "Oh no! Something has gone wrong."
msgstr "앗! 무언가 잘못된 것 같아요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/fail_view.ui.in:45
msgid ""
"The Persistent Storage service exited unexpectedly.\n"
"\n"
"You can send an error report or check the output of the following commands "
"to investigate:"
msgstr ""
"영구 저장소 서비스가 갑자기 종료되었어요.\n"
"\n"
"오류 보고서를 보내거나 문제 파악을 위해 다음 명령의 출력 결과를 확인해보세요:"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/fail_view.ui.in:74
msgid "Send Error Report"
msgstr "오류 보고서 보내기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:61
msgid ""
"Your Persistent Storage is unlocked.\n"
"\n"
"Its content is available until you shut down Tails.\n"
"\n"
"<a href=\"doc/persistent_storage/backup\">Learn how to make a backup of your "
"Persistent Storage.</a>"
msgstr ""
"영구 저장소가 잠금 해제되었어요.\n"
"\n"
"Tails를 종료할 때까지 내용물에 접근할 수 있어요.\n"
"\n"
"<a href=\"doc/persistent_storage/backup\">영구 저장소를 백업하는 방법에 대해 "
"알아보세요.</a>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:89
msgid ""
"Turn on the features of the Persistent Storage for the data that you want to "
"save to your Tails USB stick."
msgstr ""
"Tails USB 스틱에 저장하고 싶은 데이터에 대하여 영구 저장소 기능을 켜세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:106
msgid "Personal Documents"
msgstr "개인 문서"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:134
msgid "Persistent Folder"
msgstr "영구 저장소 폴더"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:135
msgid "A folder where you can save your documents."
msgstr "문서를 저장할 수 있는 폴더예요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:160
msgid "Open Persistent Folder"
msgstr "영구 저장소 폴더 열기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:173
msgid "Activate Persistent Folder"
msgstr "영구 저장소 폴더 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:200
msgid "System Settings"
msgstr "시스템 설정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:228
msgid "Welcome Screen"
msgstr "환영 화면"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:244
msgid "Activate Welcome Screen"
msgstr "환영 화면 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:257
msgid "Printers"
msgstr "프린터"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:273
msgid "Activate Printers"
msgstr "프린터 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:300
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:328
msgid "Network Connections"
msgstr "네트워크 연결"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:329
msgid "Save Wi-Fi passwords and mobile broadband configuration."
msgstr "Wi-Fi 비밀번호와 광대역 모바일 설정을 저장하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:345
msgid "Activate Network Connections"
msgstr "네트워크 연결 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:358
msgid "Tor Bridge"
msgstr "Tor 브리지"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:374
msgid "Activate Tor Bridge"
msgstr "Tor 브리지 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:401
msgid "Applications"
msgstr "응용 프로그램"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:429
msgid "Tor Browser Bookmarks"
msgstr "Tor 브라우저 북마크"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:445
msgid "Activate Tor Browser Bookmarks"
msgstr "Tor 브라우저 북마크 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:458
msgid "Electrum Bitcoin Wallet"
msgstr "Electrum 비트코인 지갑"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:474
msgid "Activate Electrum Bitcoin Wallet"
msgstr "Electrum 비트코인 지갑 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:487
msgid "Thunderbird Email Client"
msgstr "Thunderbird 이메일 클라이언트"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:503
msgid "Activate Thunderbird Email Client"
msgstr "Thunderbird 이메일 클라이언트 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:516
msgid "GnuPG"
msgstr "GnuPG"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:517
msgid "OpenPGP keys outside of Thunderbird, including in Kleopatra."
msgstr "Kleopatra를 포함하여 Thunderbird 바깥에서 사용하는 OpenPGP 키."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:533
msgid "Activate GnuPG"
msgstr "GnuPG 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:546
msgid "Pidgin Internet Messenger"
msgstr "Pidgin 인터넷 메신저"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:562
msgid "Activate Pidgin Internet Messenger"
msgstr "Pidgin 인터넷 메신저 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:575
msgid "SSH Client"
msgstr "SSH 클라이언트"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:591
msgid "Activate SSH Client"
msgstr "SSH 클라이언트 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:618
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:647
msgid "Install additional software automatically when starting Tails."
msgstr "Tails 시작 시 추가 소프트웨어가 자동으로 설치돼요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:672
msgid "Configure Additional Software"
msgstr "추가 소프트웨어 설정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:685
msgid "Activate Additional Software"
msgstr "추가 소프트웨어 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:698
msgid "Dotfiles"
msgstr "Dotfiles"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:699
msgid "Symlink every file in the Dotfiles folder into the Home folder."
msgstr "Dotfiles 폴더에 있는 모든 파일이 홈 폴더에 심볼릭 링크돼요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:732
msgid "Activate Dotfiles"
msgstr "Dotfiles 활성화"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:764
msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:783
msgid ""
"To add or remove custom features, modify /live/persistence/"
"TailsData_unlocked/persistence.conf."
msgstr ""
"사용자 지정 기능을 추가하거나 삭제하려면 /live/persistence/"
"TailsData_unlocked/persistence.conf를 수정하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/features_view.ui.in:825
msgid ""
"<a href=\"doc/persistent_storage\">Learn more about the Persistent Storage.</"
"a>"
msgstr ""
"<a href=\"doc/persistent_storage\">영구 저장소에 대해 더 알아보세요.</a>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/locked_view.ui.in:52
msgid ""
"<b>Your Persistent Storage is locked.</b>\n"
"\n"
"To use or configure your Persistent Storage, unlock it in the Welcome Screen "
"when starting Tails.\n"
"\n"
"To delete your Persistent Storage, click <b>Delete</b> on the right of the "
"title bar."
msgstr ""
"<b>영구 저장소가 잠겨 있어요.</b>\n"
"\n"
"영구 저장소를 사용하거나 설정하려면 Tails 시작 시 나오는 환영 화면에서 잠금"
"을 해제하세요.\n"
"\n"
"영구 저장소를 삭제하려면 제목 바의 우측에 있는 <b>삭제</b> 버튼을 누르세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:62
msgid ""
"Choose the passphrase that you will use to unlock the encryption of your "
"Persistent Storage and all its data."
msgstr ""
"영구 저장소에 저장된 모든 데이터의 암호화를 해제할 비밀구절을 고르세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:82
msgid "We recommend a long passphrase of 5 to 7 random words."
msgstr "5개에서 7개의 무작위 단어로 구성된 긴 비밀구절을 사용하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:94
msgid " For example:"
msgstr " 예:"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:186
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:46
msgid "Passphrase:"
msgstr "비밀구절:"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:205
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:65
msgid "Confirm:"
msgstr "확인:"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:325
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:185
msgid "_Show Passphrase"
msgstr "_비밀구절 보기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:375
msgid "_Back"
msgstr "_뒤로"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/passphrase_view.ui.in:391
msgid "_Create Persistent Storage"
msgstr "_영구 저장소 만들기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/welcome_view.ui.in:56
msgid ""
"Everything you do disappears automatically when you shut down Tails.\n"
"\n"
"But you can save some of your files and configuration in an encrypted "
"Persistent Storage on your Tails USB stick, for example:\n"
"\n"
"• Your documents\n"
"• Your Wi-Fi passwords\n"
"• Your browser bookmarks\n"
"• ...\n"
"\n"
"<a href=\"doc/persistent_storage\">Learn more about the Persistent Storage.</"
"a>"
msgstr ""
"Tails가 종료되는 즉시 모든 것이 자동으로 사라져요.\n"
"\n"
"다만, 아래 예시처럼 파일과 설정 일부를 Tails USB 스틱의 암호화된 영구 저장소"
"에 보관할 수 있어요.\n"
"\n"
"• 문서\n"
"• Wi-Fi 비밀번호\n"
"• 브라우저 북마크\n"
"• ...\n"
"\n"
"<a href=\"doc/persistent_storage\">영구 저장소에 대해 더 알아보세요.</a>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/welcome_view.ui.in:92
msgid ""
"Sorry, it is impossible to create a Persistent Storage on this device.\n"
"\n"
"To be able to use Tails with a Persistent Storage, please follow our "
"instructions on <a href=\"install\">installing Tails on a USB stick</a>."
msgstr ""
"죄송하지만 이 장치에서는 영구 저장소를 만들 수 없어요.\n"
"\n"
"Tails에서 영구 저장소를 사용하려면 <a href=\"install\">USB 스틱에서 Tails 설"
"치</a> 지침을 따르세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/welcome_view.ui.in:137
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:232
msgid "Co_ntinue"
msgstr "_계속"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/window.ui.in:29
msgid "_Delete…"
msgstr "_삭제…"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/window.ui.in:49
msgid "_Change Passphrase…"
msgstr "_비밀구절 변경…"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/persistent-storage/window.ui.in:66
msgid "_Restart Tails"
msgstr "_Tails 다시 시작"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/main.ui.in:61
msgid "File Containers"
msgstr "파일 컨테이너"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/main.ui.in:80
msgid "_Add"
msgstr "_추가"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/main.ui.in:86
msgid "Add a file container"
msgstr "파일 컨테이너 추가"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/main.ui.in:103
msgid "Partitions and Drives"
msgstr "파티션과 드라이브"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/main.ui.in:121
msgid ""
"This application is not affiliated with or endorsed by the VeraCrypt project "
"or IDRIX."
msgstr "이 응용 프로그램은 VeraCrypt 프로젝트 또는 IDRIX와 관련이 없어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/volume.ui.in:29
msgid "_Open"
msgstr "_열기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/volume.ui.in:38
msgid "Lock this volume"
msgstr "이 볼륨 잠그기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/volume.ui.in:52
msgid "_Unlock"
msgstr "_잠금 해제"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/unlock-veracrypt-volumes/volume.ui.in:61
msgid "Detach this volume"
msgstr "이 볼륨 분리하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:8
msgid "Choose Passphrase"
msgstr "비밀구절 선택"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/passphrase_dialog.ui.in:30
msgid "Choose the passphrase for the cloned Persistent Storage."
msgstr "복제된 영구 저장소의 비밀구절을 선택하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/tails-installer.ui.in:281
msgid "Target USB stick:"
msgstr "대상 USB 스틱:"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails-installer/tails-installer.ui.in:357
msgid "Reinstall (delete all data)"
msgstr "다시 설치 (모든 데이터 삭제)"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:68
msgid ""
"If you want us to encrypt messages when we respond to you, add your key ID, "
"a link to your key, or the key as a public key block:"
msgstr ""
"답장을 받으실 때 내용이 암호화되어 있기를 원하신다면 키 ID, 키에 대한 링크 또"
"는 키를 공개 키 블록으로 추가하세요:"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:226
msgid "WhisperBack"
msgstr "WhisperBack"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:255
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:294
msgid "What were you trying to achieve?"
msgstr "무엇을 하고 싶으셨나요?"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:340
msgid ""
"<b>What happened instead?</b>\n"
"Describe the error with as many details as possible."
msgstr ""
"<b>무엇이 대신 일어났나요?</b>\n"
"오류를 최대한 자세하게 설명해주세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:385
msgid ""
"<b>What did you do that triggered this error?</b>\n"
"Describe the exact steps that caused the error, so we can try to make it "
"happen again.\n"
"Otherwise, we won't be able to troubleshoot and solve it."
msgstr ""
"<b>이 오류를 어떻게 발생시켰나요?</b>\n"
"저희가 오류를 다시 발생시킬 수 있도록 구체적으로 단계를 설명해주세요.\n"
"설명을 보고 따라할 수 없다면 오류를 고치기 어려워요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:427
msgid "Error reporting guidelines"
msgstr "오류 보고 지침"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:445
msgid ""
"<b>Email address</b>\n"
"So we can answer you or ask for more details."
msgstr ""
"<b>이메일 주소</b>\n"
"추가적인 사항을 여쭤보고 답장을 보내기 위해 필요해요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:480
msgid "Optional PGP Key…"
msgstr "선택적 PGP 키…"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:505
msgid ""
"Even if we are not able to reply to every report, we analyze all reports to "
"improve Tails."
msgstr ""
"비록 모든 분께 회신드리지는 못하지만, Tails 개선을 위해 보내주신 보고서 전부"
"를 분석하고 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:520
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:537
msgid "Technical Details"
msgstr "기술적 사항"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:576
msgid "Headers"
msgstr "헤더"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:621
msgid "information about the error being reported"
msgstr "신고 대상인 오류에 대한 정보"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:669
msgid "Debugging Information"
msgstr "디버깅 정보"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:694
msgid "Technical details to include"
msgstr "포함할 기술적 사항"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/whisperback/whisperback.ui.in:730
msgid "_Send"
msgstr "_보내기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/local/share/mime/packages/unlock-veracrypt-volumes.xml.in.h:1
msgid "TrueCrypt/VeraCrypt container"
msgstr "TrueCrypt/VeraCrypt 컨테이너"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:82
msgid "Configure a Tor bridge"
msgstr "Tor 브리지 설정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:106
msgid ""
"Bridges are secret Tor relays. Use a bridge as your first Tor relay if "
"accessing Tor is blocked from where you are."
msgstr ""
"브리지란 Tor 비밀 중계기를 말해요. 현재 계신 곳에서 Tor가 차단된다면 첫 번째 "
"Tor 중계기로 브리지를 사용하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:122
msgid "<a href=\"doc/anonymous_internet/tor\">Learn more about Tor bridges</a>"
msgstr ""
"<a href=\"doc/anonymous_internet/tor\">Tor 브리지에 대해 더 알아보기</a>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:157
msgid "Use a _default bridge"
msgstr "_기본 브리지 사용"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:180
msgid "obfs4 (recommended)"
msgstr "obfs4 (추천)"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:181
msgid "meek"
msgstr "meek"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:204
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1518
msgid "None"
msgstr "없음"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:240
msgid "_Ask for a Tor bridge by email"
msgstr "_이메일로 Tor 브리지 받기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:259
msgid ""
"Send an empty email to <tt>bridges@torproject.org</tt> from a Gmail or "
"Riseup email address with your phone and scan the QR code that is attached "
"to the automatic reply."
msgstr ""
"휴대폰으로 Gmail 또는 Riseup 이메일 주소에서 <tt>bridges@torproject.org</tt>"
"로 빈 이메일을 보낸 뒤 자동 회신에 첨부된 QR 코드를 스캔하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:272
msgid "Scan _QR code"
msgstr "_QR 코드 스캔하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:373
msgid "_Enter a bridge that you already know"
msgstr "_이미 알고 계신 브리지 입력"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:399
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1040
msgid "Bridge"
msgstr "브리지"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:412
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1053
msgid "obfs4 ..."
msgstr "obfs4 ..."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:485
msgid "Save bridge to _Persistent Storage"
msgstr "_영구 저장소에 브리지 저장"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:510
msgid "Save bridge to Persistent Storage"
msgstr "영구 저장소에 브리지 저장"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:650
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1158
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1556
msgid "_Connect to Tor"
msgstr "_Tor 연결"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:692
msgid "Error connecting to Tor"
msgstr "Tor 연결 중 오류"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:736
msgid "• Wrong clock"
msgstr "• 잘못된 시각"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:756
msgid "Your clock and time zone need to be correct to connect to Tor."
msgstr "Tor에 연결하려면 시각과 시간대가 정확해야 해요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:769
msgid "Fix _Clock"
msgstr "_시각 고치기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:807
msgid "• Public network"
msgstr "• 공용 네트워크"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:827
msgid ""
"If you are in a shop, hotel, or airport, you might need to sign in to the "
"local network using the Unsafe Browser."
msgstr ""
"만약 매장, 호텔, 공항 등에 계신 경우 위험한 브라우저를 통해 로컬 네트워크에 "
"로그인해야 될 수도 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:840
msgid "Try _Signing in to the Network"
msgstr "_네트워크 로그인 시도하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:879
msgid "• Local proxy"
msgstr "• 로컬 프록시"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:899
msgid ""
"If you are on a corporate or university network, you might need to configure "
"a local proxy."
msgstr ""
"만약 조직 또는 대학교 네트워크를 사용하고 있다면 로컬 프록시를 설정해야 될 수"
"도 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:912
msgid "Configure a Local _Proxy"
msgstr "_로컬 프록시 설정하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:951
msgid "• Tor bridge by email"
msgstr "• 이메일을 통한 브리지"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:971
msgid ""
"Tor bridges are secret Tor relays. Use a bridge as your first Tor relay if "
"connections to Tor are blocked, for example in some countries, by some "
"public networks, or by some parental controls."
msgstr ""
"Tor 브리지란 Tor 비밀 중계기를 말해요. 특정 국가에 살거나, 특정 공용 네트워크"
"를 사용하거나, 자녀 보호 기능이 켜져 있어 Tor 접속이 차단된 경우 첫 번째 Tor "
"중계기로 브리지를 사용하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:991
msgid ""
"To get a bridge, send an empty email to <tt>bridges@torproject.org</tt> from "
"a Gmail or Riseup email address with your phone and scan the QR code that is "
"attached to the automatic reply."
msgstr ""
"브리지를 받으려면 휴대폰으로 Gmail 또는 Riseup 이메일 주소에서 "
"<tt>bridges@torproject.org</tt>로 빈 이메일을 보낸 뒤 자동 회신에 첨부된 QR "
"코드를 스캔하세요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1014
msgid "Scan QR Code"
msgstr "QR 코드 스캔하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1145
msgid ""
"<a href=\"doc/anonymous_internet/tor/troubleshoot\">Troubleshooting "
"connecting to Tor</a>"
msgstr ""
"<a href=\"doc/anonymous_internet/tor/troubleshoot\">Tor 연결 문제 해결</a>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1191
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1599
msgid ""
"Everything you do on the Internet from Tails goes through the Tor network."
msgstr "Tails에서 인터넷을 사용하면 전부 Tor 네트워크를 거쳐가요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1205
#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1614
msgid ""
"Tor encrypts and anonymizes your connection by passing it through 3 relays.\n"
"Tor relays are servers operated by different organizations and volunteers "
"around the world."
msgstr ""
"Tor는 3개의 중계기를 거쳐가도록 연결하여 통신을 암호화 및 익명화해요.\n"
"Tor 중계기는 전 세계의 다양한 조직과 자원봉사자가 운영하는 서버예요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1241
msgid "<b>Connect to Tor _automatically</b>"
msgstr "<b>_자동으로 Tor에 연결하기</b>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1291
msgid ""
"We recommend connecting to Tor automatically if you are on a public Wi-Fi "
"network or if many people in your country use Tor to circumvent censorship."
msgstr ""
"공공 Wi-Fi 네트워크에 연결되어 있거나 현재 국가에 사는 사람들이 검열 회피를 "
"위하여 Tor를 자주 사용할 경우 Tor에 자동으로 연결하는 것이 좋아요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1309
msgid ""
"Tails will try different ways of connecting to Tor until it succeeds.\n"
"\n"
"Someone monitoring your Internet connection could identify these attempts as "
"coming from a Tails user."
msgstr ""
"Tails는 Tor에 성공적으로 연결할 때까지 다양한 방법을 시도해요.\n"
"\n"
"누군가 인터넷 연결을 감시하고 있다면 Tails 사용자가 있다는 것을 알아낼 수 있"
"어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1343
msgid "Configure a Tor _bridge"
msgstr "_Tor 브리지 설정하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1389
msgid ""
"Tor bridges are secret Tor relays. Use a bridge as your first Tor relay if "
"connections to Tor are blocked, for example in some countries, by some "
"public networks, or by some parental controls.\n"
"\n"
"Choose this option if you already know that you need a bridge. Otherwise, "
"Tails will autodetect whether you need a bridge to connect to Tor from your "
"local network."
msgstr ""
"Tor 브리지란 Tor 비밀 중계기를 말해요. 특정 국가에 살거나, 특정 공용 네트워크"
"를 사용하거나, 자녀 보호 기능이 켜져 있어 Tor 접속이 차단된 경우 첫 번째 Tor "
"중계기로 브리지를 사용하세요.\n"
"\n"
"브리지가 필요하다고 판단되는 경우에만 이 옵션을 선택하세요. 그렇지 않으면 "
"Tails가 로컬 네트워크에서 Tor에 접속하는 데 브리지가 필요한지 자동으로 판단해"
"요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1431
msgid "<b>_Hide to my local network that I'm connecting to Tor</b>"
msgstr "<b>_로컬 네트워크에게 Tor에 접속한다는 사실을 숨기기</b>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1481
msgid ""
"You might need to go unnoticed if using Tor could look suspicious to someone "
"who monitors your Internet connection."
msgstr ""
"인터넷 연결을 감시하는 사람이 Tor 사용을 의심스러워 한다면 이를 숨겨야 될 수"
"도 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1499
msgid ""
"Tails will only connect to Tor after you configured a Tor bridge. Bridges "
"are secret Tor relays that hide that you are connecting to Tor.\n"
"\n"
"Our team is doing its best to help you connect to Tor using the most "
"discreet types of Tor bridges.\n"
"\n"
"You will have to do extra configuration if you don't know any Tor bridges "
"yet, if you connect from a public Wi-Fi network, or if you are in the "
"Eastern Hemisphere."
msgstr ""
"Tails가 Tor 브리지가 설정된 경우에만 Tor에 연결할게요. 브리지란 Tor에 접속한"
"다는 사실을 숨기는 Tor 비밀 중계기를 말해요.\n"
"\n"
"저희 팀은 Tor 접속을 돕기 위해 가장 비밀스러운 Tor 브리지들을 제공하려고 노력"
"하고 있어요.\n"
"\n"
"아직 어떤 Tor 브리지도 모르거나 공공 Wi-Fi 네트워크에 연결되어 있거나 동반구"
"에 거주하는 경우 추가적인 설정이 필요해요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1544
msgid ""
"<a href=\"doc/anonymous_internet/tor\">Learn more about how Tails connects "
"to Tor</a>"
msgstr ""
"<a href=\"doc/anonymous_internet/tor\">Tails에서 Tor에 어떻게 연결하는지 알아"
"보기</a>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1634
msgid "No Wi-Fi hardware detected"
msgstr ""

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1652
msgid ""
"Tails couldn't find any Wi-Fi interface on your computer. If your computer "
"has a Wi-Fi interface, it might not work on Tails.\n"
"\n"
"To connect to the Internet you can try to:\n"
"\n"
" • Use an Ethernet cable instead of Wi-Fi. Wired interfaces work much more "
"reliably than Wi-Fi in Tails.\n"
" • Use USB tethering to share the Wi-Fi or mobile data connection of your "
"phone using a cable.\n"
" • Buy a USB Wi-Fi adapter that works in Tails.\n"
"                "
msgstr ""

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1676
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"<a href=\"doc/anonymous_internet/no-wifi\">\n"
"Learn more about troubleshooting Wi-Fi not working.\n"
"</a>\n"
"                "
msgstr ""
"<a href=\"doc/anonymous_internet/tor\">Tails에서 Tor에 어떻게 연결하는지 알아"
"보기</a>"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1704
msgid "Connect to a local network"
msgstr "로컬 네트워크에 연결하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1721
msgid ""
"You are not connected to a local network yet. To be able to connect to the "
"Tor network, you first need to connect to a Wi-Fi, wire, or mobile network."
msgstr ""
"아직 로컬 네트워크에 연결되어 있지 않아요. Tor 네트워크에 연결하려면 먼저 Wi-"
"Fi, 유선 또는 모바일 네트워크에 연결해야 해요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1735
#, fuzzy
msgid "Open Wi-Fi Settings"
msgstr "Wi-Fi 설정 열기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1784
msgid "Testing Internet access…"
msgstr "인터넷 접속 테스트 중…"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1824
msgid "You have access to the Internet"
msgstr "인터넷 접속 가능"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1858
msgid "Testing access to Tor…"
msgstr "Tor 접속 테스트 중…"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1901
msgid "You can connect to Tor"
msgstr "Tor 접속 가능"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1931
msgid "Failed to connect to Tor without bridges."
msgstr "브리지 없이 Tor에 접속하지 못했어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1947
msgid "This local network is blocking access to Tor."
msgstr "로컬 네트워크가 Tor 접속을 차단하고 있어요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:1979
msgid "Connecting to Tor…"
msgstr "Tor 접속 중…"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2084
msgid "Start Tor Browser"
msgstr "Tor 브라우저 시작하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2103
msgid "Open Network Monitor"
msgstr "네트워크 모니터 열기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2156
msgid "Configure a Local Proxy"
msgstr "로컬 프록시 설정하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2182
msgid "Proxy Type"
msgstr "프록시 종류"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2199
msgid "No proxy"
msgstr "프록시 없음"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2200
msgid "SOCKS 4"
msgstr "SOCKS 4"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2201
msgid "SOCKS 5"
msgstr "SOCKS 5"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2202
msgid "HTTP / HTTPS"
msgstr "HTTP / HTTPS"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2221
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2238
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2255
msgid "IP address or hostname"
msgstr "IP 주소 또는 호스트 이름"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2273
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/main.ui.in:2397
msgid "_Save Proxy Settings"
msgstr "_프록시 설정 저장하기"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:7
msgid "Tor Connection - Fix Clock"
msgstr "Tor 접속 - 시계 수정"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:76
msgid ""
"Your time zone cannot be used to identify or locate you. Your time zone will "
"never be sent over the network and will only be used to fix your clock and "
"connect to Tor."
msgstr ""
"시간대는 주거지를 찾아내거나 신원을 알아내는 데 사용되지 않아요. 시간대는 절"
"대로 네트워크를 통해 전송되지 않으며 오직 시각을 고치거나 Tor에 접속할 때만 "
"쓰여요."

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:142
msgid "Time zone"
msgstr "시간대"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:186
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:223
msgid ":"
msgstr ":"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:277
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:311
msgid "January"
msgstr "1월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:312
msgid "February"
msgstr "2월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:313
msgid "March"
msgstr "3월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:314
msgid "April"
msgstr "4월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:315
msgid "May"
msgstr "5월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:316
msgid "June"
msgstr "6월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:317
msgid "July"
msgstr "7월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:318
msgid "August"
msgstr "8월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:319
msgid "September"
msgstr "9월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:320
msgid "October"
msgstr "10월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:321
msgid "November"
msgstr "11월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:322
msgid "December"
msgstr "12월"

#: ../config/chroot_local-includes/usr/share/tails/tca/time-dialog.ui.in:368
msgid "Clock"
msgstr "시계"

#~ msgid ""
#~ "For debugging information, execute the following command: sudo tails-"
#~ "debugging-info"
#~ msgstr "다음 명령으로 디버깅 정보를 확인하세요: sudo tails-debugging-info"

#~ msgid "Open Onion Circuits"
#~ msgstr "Onion 회로 열기"

#~ msgid "Starting the Unsafe Browser..."
#~ msgstr "위험한 브라우저 시작 중..."

#~ msgid "This may take a while, so please be patient."
#~ msgstr "시간이 조금 걸리므로 잠시만 기다려주세요."

#~ msgid "Reset Tor Connection"
#~ msgstr "Tor 연결 초기화하기"

#~ msgid "Error while updating the signing key"
#~ msgstr "서명 키 업데이트 중 오류 발생"

#~ msgid ""
#~ "Something went wrong when starting your Tails USB stick for the first "
#~ "time: resizing the system partition failed"
#~ msgstr ""
#~ "Tails USB 스틱을 처음 시작하던 중 문제 발생: 시스템 파티션 크기 조절 실패"

#~ msgid ""
#~ "It will be impossible to create a Persistent Storage or apply automatic "
#~ "upgrades."
#~ msgstr "영구 저장소를 만들거나 자동 업그레이드를 적용할 수 없어요."

#~ msgid ""
#~ "Try to follow our instructions on <a href=\"%INSTALLPAGE%\">installing "
#~ "Tails on a USB stick</a> again or use a different USB stick."
#~ msgstr ""
#~ "<a href=\"%INSTALLPAGE%\">USB 스틱에서 Tails 설치하기</a> 지침을 다시 따라"
#~ "하거나 다른 USB 스틱을 사용하세요."

#~ msgid ""
#~ "If you have already tried this, please send us an error report to help us "
#~ "solve this issue."
#~ msgstr ""
#~ "이미 시도해 보셨는데도 불구하고 문제가 반복된다면 오류를 보고해주세요."

#~ msgid ""
#~ "Tails protects your wallet.\n"
#~ "\n"
#~ "Help us keep your bitcoins safe!\n"
#~ "\n"
#~ "<a href=\"file:///usr/share/doc/tails/website/"
#~ "donate.en.html#expenses\">How we spend our money.</a>"
#~ msgstr ""
#~ "Tails가 지갑을 보호해드릴게요.\n"
#~ "\n"
#~ "비트코인을 안전하게 지킬 수 있도록 도와주세요!\n"
#~ "\n"
#~ "<a href=\"file:///usr/share/doc/tails/website/donate.en.html#expenses\">후"
#~ "원금 사용 내역.</a>"

#, fuzzy
#~| msgid "Create"
#~ msgid "Create Backup"
#~ msgstr "만들기"

#, sh-format
#~ msgid ""
#~ "You might prefer to restart Tails and disable MAC address anonymization."
#~ msgstr "Tails를 다시 시작한 뒤 MAC 주소 익명화 기능을 비활성화해보세요."

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "The bug report could not be sent, likely due to network problems. Please "
#~ "try to reconnect to the network and click send again.\n"
#~ "\n"
#~ "If it does not work, you will be offered to save the bug report."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "네트워크 문제로 인해 버그 보고서를 보낼 수 없어요. 네트워크에 다시 연결한 "
#~ "뒤 새로 보내주세요.\n"
#~ "\n"
#~ "만약 문제가 생긴 경우 버그 보고서를 저장하라는 메시지가 표시돼요."

#, python-format
#~ msgid "Unable to save %s."
#~ msgstr "%s을(를) 저장할 수 없어요."

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "The bug report could not be sent, likely due to network problems.\n"
#~ "\n"
#~ "As a work-around you can save the bug report as a file on a USB drive and "
#~ "try to send it to us at %s from your email account using another system. "
#~ "Note that your bug report will not be anonymous when doing so unless you "
#~ "take further steps yourself (e.g. using Tor with a throw-away email "
#~ "account).\n"
#~ "\n"
#~ "Do you want to save the bug report to a file?"
#~ msgstr ""
#~ "네트워크 문제로 인해 버그 보고서를 보내지 못할 수도 있어요.\n"
#~ "\n"
#~ "버그 보고서를 USB 드라이브에 파일로 저장한 뒤 다른 시스템에서 메일 계정으"
#~ "로 로그인하여 %s로 보내주세요. 이때 Tor 상에서 일회용 이메일 계정을 사용하"
#~ "는 등 추가적인 절차를 취하지 않는 이상 보내주신 버그 보고서는 익명으로 처"
#~ "리되지 않는다는 점에 유의하세요.\n"
#~ "\n"
#~ "버그 보고서를 파일로 저장할까요?"

#~ msgid "Cannot unlock encrypted storage with this passphrase."
#~ msgstr "이 비밀구절로 암호화된 저장소를 잠금 해제할 수 없어요."

#~ msgid "_Passphrase"
#~ msgstr "_비밀구절"

#~ msgid "Resizing System Partition Failed"
#~ msgstr "시스템 파티션 크기 조절 실패"

#~ msgid "Failed to setup chroot."
#~ msgstr "chroot 설정에 실패했어요."

#~ msgid "Failed to configure browser."
#~ msgstr "브라우저 구성에 실패했어요."

#, sh-format
#~ msgid ""
#~ "MAC address anonymization failed for network card ${nic_name} (${nic}) so "
#~ "it is temporarily disabled.\n"
#~ "\n"
#~ "You might prefer to restart Tails and disable MAC address anonymization."
#~ msgstr ""
#~ "MAC 주소 익명화에 실패하여 ${nic_name} (${nic}) 네트워크 카드가 일시적으"
#~ "로 비활성화되었어요.\n"
#~ "\n"
#~ "Tails를 다시 시작하고 MAC 주소 익명화를 비활성화하는 것이 좋을 수도 있어"
#~ "요."

#~ msgid "Language & Region"
#~ msgstr "언어와 지역"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Some partitions of the target device %(device)s are mounted. They will be "
#~ "unmounted before starting the installation process."
#~ msgstr ""
#~ "대상 장치 %(device)s 파티션의 일부가 마운트되었습니다. 설치 프로세스가 시"
#~ "작하기 전에 이들은 마운트 해제됩니다."

#, python-format
#~ msgid "Entering unmount_device for \"%(device)s\""
#~ msgstr "unmount_device를 \"%(device)s\"에 입력하는 중"

#, python-format
#~ msgid "Unmounting mounted filesystems on \"%(device)s\""
#~ msgstr "마운트된 파일 시스템을 \"%(device)s\"에 마운트 해제하는 중"

#, python-format
#~ msgid "Unmounting \"%(udi)s\" on \"%(device)s\""
#~ msgstr "\"%(device)s\"에 \"%(udi)s\" 마운트 해제"

#, fuzzy
#~| msgid "Report an error"
#~ msgid "Report an Error"
#~ msgstr "오류 보고"

#~ msgid "You turned on Offline Mode in the Welcome Screen."
#~ msgstr "시작 화면에서 오프라인 모드를 설정했습니다."

#~ msgid "It is impossible to connect to Tor in Offline Mode."
#~ msgstr "오프라인 모드에서는 Tor에 연결할 수 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "To connect to Tor and the Internet, restart Tails without Offline Mode."
#~ msgstr ""
#~ "Tor 및 인터넷에 연결하려면 오프라인 모드가 아닐 때 Tails를 재시작하십시오."

#~ msgid "Lock screen"
#~ msgstr "잠금화면"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Build information:\n"
#~ "%s"
#~ msgstr ""
#~ "생성 정보:\n"
#~ "%s"

#~ msgid "not available"
#~ msgstr "불가능"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "Tails needs donations to keep everybody free and safe online.\n"
#~| "\n"
#~| "Every bit helps in our fight against surveillance and censorship!\n"
#~| "\n"
#~| "<a href=\"file:///usr/share/doc/tails/website/"
#~| "donate.en.html#expenses\">How we spend our money.</a>"
#~ msgid ""
#~ "Our annual fundraiser is live!\n"
#~ "\n"
#~ "Keep everybody free and safe online with a gift to Tails.\n"
#~ "\n"
#~ "<a href=\"file:///usr/share/doc/tails/website/donate.en.html\">Why donate "
#~ "to Tails?</a>"
#~ msgstr ""
#~ "Tails는 온라인에서 모든 사람들을 자유롭게 하고 안전하게 보호하기 위하여 기"
#~ "부가 필요합니다.\n"
#~ "\n"
#~ "모든 비트는 감시와 검열에 맞서 싸우는 데 도움이 됩니다!\n"
#~ "\n"
#~ "<a href=\"file:///usr/share/doc/tails/website/donate.en.html#expenses\">기"
#~ "부금은 이렇게 사용됩니다.</a>"

#~ msgid "Name of the affected software"
#~ msgstr "영향을 받는 소프트웨어의 이름"

#~ msgid "Exact steps to reproduce the error"
#~ msgstr "문제를 재현하기 위한 정확한 단계"

#~ msgid "Actual result and description of the error"
#~ msgstr "오류의 실제 결과 및 설명"

#~ msgid "Desired result"
#~ msgstr "원하는 결과"

#~ msgid "Send feedback in an encrypted mail."
#~ msgstr "암호화된 메일로 피드백을 보냅니다."

#~ msgid "Copyright © 2009-2018 Tails developers (tails@boum.org)"
#~ msgstr "Copyright © 2009-2018 Tails developers (tails@boum.org)"

#~ msgid "Tails developers <tails@boum.org>"
#~ msgstr "Tails developers <tails@boum.org>"

#~ msgid "translator-credits"
#~ msgstr "이정희 <daemul72@gmail.com>"

#~ msgid "Copyright © 2009-2018 tails@boum.org"
#~ msgstr "Copyright © 2009-2018 tails@boum.org"

#~ msgid ""
#~ "WhisperBack - Send feedback in an encrypted mail\n"
#~ "Copyright (C) 2009-2018 Tails developers <tails@boum.org>\n"
#~ "\n"
#~ "This program is  free software; you can redistribute  it and/or modify\n"
#~ "it under the  terms of the GNU General Public  License as published by\n"
#~ "the Free Software Foundation; either  version 3 of the License, or (at\n"
#~ "your option) any later version.\n"
#~ "\n"
#~ "This program  is distributed in the  hope that it will  be useful, but\n"
#~ "WITHOUT   ANY  WARRANTY;   without  even   the  implied   warranty  of\n"
#~ "MERCHANTABILITY  or FITNESS  FOR A  PARTICULAR PURPOSE.   See  the GNU\n"
#~ "General Public License for more details.\n"
#~ "\n"
#~ "You should have received a copy of the GNU General Public License\n"
#~ "along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.\n"
#~ msgstr ""
#~ "WhisperBack - 피드백을 암호화된 메일로 보낼수 있습니다.\n"
#~ "Copyright (C) 2009-2018 Tails developers <tails@boum.org>\n"
#~ "\n"
#~ "이 프로그램은 자유 소프트웨어입니다. 귀하는 이 프로그램을 자유 소프트웨어 "
#~ "재단에서 발행한 GNU General Public License 버전 3이나 그 이후의 버전으로 "
#~ "기여, 재생산, 배포 할 수 있습니다.\n"
#~ "\n"
#~ "This program  is distributed in the  hope that it will  be useful, but\n"
#~ "WITHOUT   ANY  WARRANTY;   without  even   the  implied   warranty  of\n"
#~ "MERCHANTABILITY  or FITNESS  FOR A  PARTICULAR PURPOSE.   See  the GNU\n"
#~ "General Public License for more details.\n"
#~ "\n"
#~ "You should have received a copy of the GNU General Public License\n"
#~ "along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.\n"

#~ msgid "Help:"
#~ msgstr "도움말:"

#~ msgid "Email address (if you want an answer from us)"
#~ msgstr "이메일 주소 (저희 대답을 받고 싶으면 기재하십시오)"

#~ msgid "Unlock"
#~ msgstr "잠금 해제"

#~ msgid "Encrypted _Persistent Storage"
#~ msgstr "암호화된 _영구 저장소"

#~ msgid "Enter your passphrase to unlock the persistent storage"
#~ msgstr "영구 저장소의 잠금을 해제하려면 사용자의 비밀구절을 입력하십시오"

#~ msgid "_Delete..."
#~ msgstr "삭제하기(_D)..."

#~ msgid "_Change Passphrase..."
#~ msgstr "비밀구절 변경(_C)..."

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "<h1>Help us fix your bug!</h1>\n"
#~ "<p>Read <a href=\"%s\">our bug reporting instructions</a>.</p>\n"
#~ "<p><strong>Do not include more personal information than\n"
#~ "needed!</strong></p>\n"
#~ "<h2>About giving us an email address</h2>\n"
#~ "<p>\n"
#~ "Giving us an email address allows us to contact you to clarify the "
#~ "problem. This\n"
#~ "is needed for the vast majority of the reports we receive as most "
#~ "reports\n"
#~ "without any contact information are useless. On the other hand it also "
#~ "provides\n"
#~ "an opportunity for eavesdroppers, like your email or Internet provider, "
#~ "to\n"
#~ "confirm that you are using Tails.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<h1>우리가 버그를 수정할 수 있도록 도와주세요! </h1>\n"
#~ "<p><a href=\"%s\">버그 리포팅 지침서</a>를 참조하세요.</p>\n"
#~ "<p><strong>필요한 것 이상의 개인정보를 포함하시지 마세요!</strong></p>\n"
#~ "<h2>우리가 이메일 주소를 받는 이유</h2>\n"
#~ "<p>\n"
#~ "우리가 이메일 주소를 받는 것은 문제를 명확하게 하기 위해 연락을 할 수 있"
#~ "기 때문입니다.\n"
#~ "우리가 받는 대부분의 리포팅은 연락처 정보가 필요합니다만, 그런것들의 일부"
#~ "는 연락처 \n"
#~ "정보가 없는 경우가 있기 때문입니다. 다른 한편으로는 당신이 Tails를 사용하"
#~ "여 이메일이나 \n"
#~ "인터넷 제공자처럼 도청자에대한 확인할 수 있는 기회를 제공하기 위함입니"
#~ "다.\n"
#~ "</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<b>Could not choose a download server.</b>\n"
#~ "\n"
#~ "This should not happen. Please report a bug."
#~ msgstr ""
#~ "<b>다운로드 서버를 선택할 수 없습니다.</b>\n"
#~ "\n"
#~ "일어나서는 안되는 일이므로 버그로 보고해 주세요."

#~ msgid "Error while choosing a download server"
#~ msgstr "다운로드 서버를 선택하는 중 오류가 발생했습니다."

#~ msgid "The Amnesic Incognito Live System"
#~ msgstr "Amnesic Incognito Live System"

#~ msgid "Launch the Unsafe Browser?"
#~ msgstr "안전하지 않은 브라우저를 시작하시겠습니까?"

#~ msgid "Enabled"
#~ msgstr "켜짐"

#, python-brace-format
#~ msgid ""
#~ "live-persist failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stderr}"
#~ msgstr ""
#~ "live-persist failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stderr}"

#, python-brace-format
#~ msgid ""
#~ "cryptsetup failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stdout}\n"
#~ "{stderr}"
#~ msgstr ""
#~ "cryptsetup failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stdout}\n"
#~ "{stderr}"

#, python-brace-format
#~ msgid ""
#~ "live-persist failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stdout}\n"
#~ "{stderr}"
#~ msgstr ""
#~ "live-persist failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stdout}\n"
#~ "{stderr}"

#, python-brace-format
#~ msgid ""
#~ "umount failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stdout}\n"
#~ "{stderr}"
#~ msgstr ""
#~ "umount failed with return code {returncode}:\n"
#~ "{stdout}\n"
#~ "{stderr}"

#~ msgid "Persistence wizard - Persistent volume creation"
#~ msgstr "영구 마법사 - 영구적 볼륨 만들기"

#, perl-brace-format
#~ msgid ""
#~ "A {size} persistent volume will be created on the <b>{vendor} {model}</b> "
#~ "device. Data on this volume will be stored in an encrypted form protected "
#~ "by a passphrase."
#~ msgstr ""
#~ "<b>{vendor} {model}</b> 디바이스에 {size} 퍼시스턴트 볼륨이 생성됩니다. "
#~ "이 볼륨의 데이터는 암호로 보호되는 암호화된 형식으로 저장됩니다."

#~ msgid ""
#~ "<b>Beware!</b> Using persistence has consequences that must be well "
#~ "understood. Tails can't help you if you use it wrong! See the "
#~ "<i>Encrypted persistence</i> page of the Tails documentation to learn "
#~ "more."
#~ msgstr ""
#~ "주의! 퍼시스턴트를 쓸려면 잘알아야할 주의점이 있습니다. Tails를 잘못쓰면 "
#~ "도와드릴수가 없습니다! 더 알고싶으시다면 암호화된 퍼시스턴트 페이지에있는 "
#~ "Tails documentation을 읽어보세요."

#~ msgid "Passphrase can't be empty"
#~ msgstr "암호는 비워 둘 수 없습니다"

#~ msgid "Failed"
#~ msgstr "실패"

#~ msgid "Mounting Tails persistence partition."
#~ msgstr "Tails 영구 파티션을 마운트 중"

#~ msgid "The Tails persistence partition will be mounted."
#~ msgstr "Tails 영구 파티션이 마운트됩니다."

#~ msgid "The permissions of the persistent volume will be corrected."
#~ msgstr "영구적 볼륨의 권한은 수정됩니다."

#~ msgid "Creating default persistence configuration."
#~ msgstr "디폴트 영구 구성 생성중."

#~ msgid "The default persistence configuration will be created."
#~ msgstr "디폴트 영구 구성이 생성됩니다."

#~ msgid "Creating..."
#~ msgstr "작성중..."

#~ msgid "Creating the persistent volume..."
#~ msgstr "영구 볼륨을 생성 중 ..."

#~ msgid "Persistence wizard - Persistent volume configuration"
#~ msgstr "영구 마법사 - 영구적 볼륨 설정"

#~ msgid "Specify the files that will be saved in the persistent volume"
#~ msgstr "영구적 볼륨에 저장된 파일을 명시"

#, perl-brace-format
#~ msgid ""
#~ "The selected files will be stored in the encrypted partition {partition} "
#~ "({size}), on the <b>{vendor} {model}</b> device."
#~ msgstr ""
#~ "선택한 파일은 <b>{vendor} {model}</b> 디바이스의 암호화된 파티션 "
#~ "{partition} ({size})에 저장됩니다."

#~ msgid "Save"
#~ msgstr "저장"

#~ msgid "Saving..."
#~ msgstr "저장 중..."

#~ msgid "Saving persistence configuration..."
#~ msgstr "영구 설정을 저장 중 ..."

#~ msgid "Persistence wizard - Persistent volume deletion"
#~ msgstr "영구 마법사 - 영구적 볼륨 삭제"

#~ msgid "Your persistent data will be deleted."
#~ msgstr "당신의 영구 데이터가 삭제됩니다."

#, perl-brace-format
#~ msgid ""
#~ "The persistent volume {partition} ({size}), on the <b>{vendor} {model}</"
#~ "b> device, will be deleted."
#~ msgstr ""
#~ "<b>{vendor} {model}</b> 디바이스의 퍼시스턴트 볼륨 {partition} ({size})이 "
#~ "삭제됩니다."

#~ msgid "Deleting the persistent volume..."
#~ msgstr "영구적 볼륨을 삭제 중 ..."

#~ msgid "Keep files stored in the `Persistent' directory"
#~ msgstr "영속적 디텍토리에 보관된 파일 유지"

#~ msgid "Language, administration password, and additional settings"
#~ msgstr "언어, 관리 암호 및 추가 설정"

#~ msgid "Save the last bridge that you used to connect to Tor"
#~ msgstr "Tor에 연결할 때 마지막으로 사용한 브리지 저장"

#~ msgid "Bookmarks saved in the Tor Browser"
#~ msgstr "즐겨찾기 추가완료"

#~ msgid "Configuration of network devices and connections"
#~ msgstr "네트워크 장치와 연결 설정"

#~ msgid "Software installed when starting Tails"
#~ msgstr "Tails에 기본적으로 설치된 소프트웨어"

#~ msgid "Printers configuration"
#~ msgstr "프린터 구성"

#~ msgid "Thunderbird emails, feeds, and OpenPGP keys"
#~ msgstr "썬더버드 이메일, 피드 및 OpenPGP 키"

#~ msgid "Bitcoin Client"
#~ msgstr "비트코인 클라이언트"

#~ msgid "Pidgin"
#~ msgstr "Pidgin"

#~ msgid "Pidgin profiles and OTR keyring"
#~ msgstr "Pidgin 프로필 및 OTR 키홀더"

#~ msgid "SSH keys, configuration and known hosts"
#~ msgstr "SSH 키 설정, 알고있는 호스트"

#~ msgid "Setup Tails persistent volume"
#~ msgstr "Talis의 영구적 볼륨을 설정"

#~ msgid "Device already has a persistent volume."
#~ msgstr "장치에 퍼시스턴트 볼륨이 이미 있습니다."

#~ msgid "Device has not enough unallocated space."
#~ msgstr "장치에 할당되지 않은 공간이 부족합니다."

#~ msgid "Device has no persistent volume."
#~ msgstr "장치에 퍼시스턴트 볼륨이 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "Cannot delete the persistent volume while in use. You should restart "
#~ "Tails without persistence."
#~ msgstr ""
#~ "사용중인 영구적 볼륨을 제거 할 수 없습니다. 영구을 오프하고 Tails를 다시 "
#~ "시작해야합니다."

#~ msgid "Persistence volume is not unlocked."
#~ msgstr "영구적 볼륨의 잠금이 해제되지 않습니다."

#~ msgid "Persistence volume is not mounted."
#~ msgstr "영구적 볼륨이 마운트되지 않습니다."

#~ msgid ""
#~ "Persistence volume is not readable. Permissions or ownership problems?"
#~ msgstr ""
#~ "영구적 볼륨을 읽어 들일 수 없습니다. 허가와 소유권에 문제가 있을지도 모릅"
#~ "니다."

#~ msgid "Persistence volume is not writable."
#~ msgstr "지속성 볼륨은 쓸 수 없습니다."

#~ msgid "Tails is running from non-USB / non-SDIO device."
#~ msgstr "Tails가 USB 또는 SDIO가 아닌 장치에서 실행되고 있습니다."

#~ msgid "Device is optical."
#~ msgstr "장치가 광학입니다."

#~ msgid "Device was not created using a USB image or Tails Installer."
#~ msgstr ""
#~ "USB 이미지 또는 Tails Installer를 사용하여 장치를 만들지 않았습니다."

#~ msgid "Persistence wizard - Finished"
#~ msgstr "영구 마법사 - 종료"

#~ msgid ""
#~ "Any changes you have made will only take effect after restarting Tails."
#~ msgstr "모든 변경사항은 Talis를 재시작한 후에 적용됩니다."

#~ msgid ""
#~ "\\n\\nTo always enable the Unsafe Browser, turn on the Welcome Screen "
#~ "feature of the Persistent Storage."
#~ msgstr ""
#~ "\\n\\n항상 안전하지 않은 브라우저를 사용하도록 설정하려면 퍼시스턴트 저장"
#~ "소의 시작 화면 기능을 설정합니다."

#~ msgid "Delete the persistent volume and its content"
#~ msgstr "퍼시스턴트 볼륨 및 해당 컨텐츠 삭제"

#~ msgid "Configure persistent volume"
#~ msgstr "퍼시스턴트 볼륨 구성"

#~ msgid "image"
#~ msgstr "이미지"

#~ msgid "heading"
#~ msgstr "헤딩"

#~ msgid "_Request a new bridge"
#~ msgstr "새 브리지 _요청"

#~ msgid "toggle-button"
#~ msgstr "토글-버튼"

#~ msgid ""
#~ "To request new Tor bridges, you can also:\n"
#~ "\n"
#~ "            1. Send an empty email to <tt>bridges@torproject.org</tt> "
#~ "from a Gmail or Riseup email address.\n"
#~ "\n"
#~ "              2. Type below one of the bridges that you received by email."
#~ msgstr ""
#~ "새로운 Tor 브리지를 요청하기 위해선\n"
#~ "\n"
#~ "1. Gmail 혹은 Riseup 이메일을 사용하여 <tt>bridges@torproject.org</tt>로 "
#~ "빈 메일을 보내십시오.\n"
#~ "\n"
#~ "2. 이메일로 받은 브리지중 하나를 입력하십시오."
